<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2019s on Pylone&#39;s Blog</title>
    <link>https://pylone-w.github.io/2019/</link>
    <description>Recent content in 2019s on Pylone&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pylone-w.github.io/2019/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2018年度总结pylone</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2019/2018%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2019/2018%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>1.项目 1.1现有项目——基质栽培项目 做了以下工作:
 做盆栽试验； 写青年基金，同时查了很多相关文献，从3月一直持续到8月； 准备总结。  不足之处：
 在准备总结和写青年基金的过程中，前期查了很多文献，费了很多精力，但最后没有对所做的工作和所查的文献做总结。应该写篇文章。 效率太低。  1.2申请项目  申请了省青年基金，百分百中； 帮忙撰写了朱所长申请的2个省重点项目，好像只有1个成了，但对我帮助不大。   2.科研成果 2.1文章  栽培基质方面发了2篇中文； 渗漏池的文章终于投了农业工程学报，但4个月了还在审稿，悬。  发的2篇中文虽然认真撰写但档次不高，2个问题：
 单纯基质栽培方面高质量的文章不好发，高水平的期刊较少； 对自己的要求太低。  反省如下：应提前规划，写高质量文章。但方向与内容还是更重要，因此需要在做试验的时候充分考虑，多检测几个项目，尤其是微生物和分子构成（芳香烃等）方面。
 2.2专利  17年写了2个实用新型今年授权了，但实用新型太低级了，以后少考虑。
 今年只写了1个发明专利，但比较虚，授权概率较小。
   2.3有机农业书籍撰写 写书的事情除了需要自己安排框架收集资料外，还需要组织安排其他编写人员的撰写任务。但总体进展缓慢，本来计划中年底完成的事，不得不拖到2019年完成。做了以下工作：
 确定了大概框架。 收集了世界尤其东南亚地区有机农业产值等相关数据。 确定了主要编写人员。  不足之处：
 资料收集受限制，尤其在国内和云南的有机农业数据方面，网上可供查找的数据资料非常有限； 其他编写人员的任务不明确，或者任务太少，仅布置了相关试验案例的撰写，且相关度不高； 自己负责的工作则太繁琐艰巨。    3.R语言学习 11月开始学习R语言，和基质栽培项目的总结报告撰写工作同时进行，总体进展满意，算是今年比较大的进步，很喜欢，会继续跟着数据分析的需求同步学习。目前掌握了以下方法：
 方差分析、多重比较； 主成分分析； 多元线性回归； 主成分回归； SEM。  还需努力。方法的应用只是战术问题，解决不了“项目已经完结、文章指标已完成，以后研究方向可能不会涉及此方面，那还需要不要用这些方法分析的项目结果来发文章”的问题。
 4.撰写基金、读博、方向确定 4.1国家自然科学青年基金&amp;amp;省联合基金 写什么是战略问题，之前跟徐胜涛讨论，以目前自己的工作基础和未来的研究方向来看，最好选择以刚结题的农业部专项水旱轮作项目和嵩明基地的水旱轮作试验田为基础来写，研究水旱轮作模式下不同轮作模式&amp;amp;施肥模式对土壤碳氮循环影响的微生物机制，但是这个题目有点大，且正是热点，没有先进性。基金的撰写应先找现象，再用新视角解释此现象。而我的问题在于，没有发现属于自己的现象。这是个大问题。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>