<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2021s on Pylone&#39;s Blog</title>
    <link>https://pylone-w.github.io/2021/</link>
    <description>Recent content in 2021s on Pylone&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pylone-w.github.io/2021/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pale Blue Dot</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/pale-blue-dot/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/pale-blue-dot/</guid>
      <description>写在之前： 走过三十，事情越来越杂，日子越来越快，工作没有起色，压力越来越大。有时在奔波的办公楼道和夜深人静的客厅，忽然急躁、焦虑，越来越怕在瞎忙中欺骗自己这一生。这一生很漫长，一桩桩烦心事接踵而至，没有尽头，但也更短暂，弹指间飞灰湮灭。在低谷无望而倍感抓狂焦躁的时刻，也许从浩瀚的宇宙中观察我们自己，才会获得更震撼的宁静，审视自己这漫长而短暂的人生，找到自己存在的意义。
 Look again at that dot. That’s here. That’s home. That’s us. On it everyone you love, everyone you know, everyone you ever heard of, every human being who ever was, lived out their lives. The aggregate of our joy and suffering, thousands of confident religions, ideologies, and economic doctrines, every hunter and forager, every hero and coward, every creator and destroyer of civilization, every king and peasant, every young couple in love, every mother and father, hopeful child, inventor and explorer, every teacher of morals, every corrupt politician, every “superstar,” every “supreme leader,” every saint and sinner in the history of our species lived there–on a mote of dust suspended in a sunbeam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>静静的诗词</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/%E9%9D%99%E9%9D%99%E7%9A%84%E8%AF%97%E8%AF%8D/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/%E9%9D%99%E9%9D%99%E7%9A%84%E8%AF%97%E8%AF%8D/</guid>
      <description> 为啥说这两年受谢益辉的影响大呢，因为看了他的博客，我不仅自建了博客网站，开始积累一些日记，现在呢，好家伙，对诗词也产生了兴趣。
是什么样的兴趣呢？从表面看，是在写日记的时候，总想引用一两句，为自己的文章添一点色彩？更深层的原因，我想是随着年龄增长，越渴求一种宁静，而诗词能够给人这样一种抚平焦躁的力量。何出此言？我想这种宁静来自于诗词穿越百年千年的历史感和深厚感。
论历史感，一个人有限短暂的几十年生命，面对二千年的历史长河，像奔腾焦躁的小溪看到了静水流深。当你看到一千年前的“斜光照墟落，穷巷牛羊归。野老念牧童，倚杖候荆扉。雉雊麦苗秀，蚕眠桑叶稀。田夫荷锄立，相见语依依”在今日的田间地头依然面目熟悉，才能慢慢理解“青山依旧在，几度夕阳红”蕴含的个人的一生如冬虫夏草。想想自己的工作压力、养娃压力、还贷压力，在这千年如一瞥的时光巨流中，又算得了什么呢。多少英雄豪杰尚且“古今多少事，都付笑谈中”，又何况我们这样的平凡老百姓呢。
论深厚感，我想宁静的力量来自于厚重本身强大的缓冲力，因为百川汇聚，宽阔深厚，才能波澜不惊，这就是缓冲的力量。任何暴风雨都掀不起多大的风浪。我们为人又何尝不是这样，年龄增长，知识积累，饱经风霜，阅历丰富，让我们逐渐成为一个渊博深厚的人，面对挫折，才有更强的缓冲力，才能做到宁静致远。就像这土地，没有有机营养补充的土壤，就是贫瘠的沙漠，沙漠是没有缓冲力的，就算来一场暴雨，它也没有能力接纳，水也不能为己所用。要做肥沃的土壤，一定需要不断吸纳大自然的枯枝落叶。
诸葛亮说，
 夫君子之行，静以修身，俭以养德。非淡泊无以明志，非宁静无以致远。
 人到中年，大概真的开始进入一个新的人生阶段，在宁静中沉淀、沉思，不见得一定要致远，只要收敛，把精气神归拢到一处去，潜心做事，在喧哗和圈子之外，寻找独属于自己的沉香。何不是一种宁静悠远的幸福。
最后，用一首新读的清代诗来表达我心中想追求的那种静：
 浮家不畏风兼浪，才罢炊烟，又袅茶烟，闲对沙鸥枕手眠。
晚来人静禽鱼聚，月上江边，缆系岩边，山影松声共一船。
—— 清代 · 陶元藻《采桑子·桐庐舟中》
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rain &amp; Love</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/rain-love/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/rain-love/</guid>
      <description> 我认识的很多人，几乎所有人，没有喜欢下雨天的，原因很多，有人心情会低落，有人抱怨出行不方便，有人就是讨厌湿哒哒。我想大概九成的人都会这样吧，因为古人写雨，十之八九也是“念去去，千里烟波，暮霭沉沉楚天阔”这样的离别伤情，又或是“愁云淡淡雨潇潇，暮暮复朝朝”这样的相思愁绪，还真翻不出个欣喜雨来的诗句。
可我偏偏喜欢雨。
我是如此钟爱于雨天，在雨天，情绪甚至会跟着下雨的节奏起伏，雨大则兴奋，雨小则失落。站在雨天的屋檐下，便如参与一场与雨同欢的盛宴，享受一场自然赐予的狂欢。太喜爱甚至时时担心这狂欢的结束。所以在这狂欢之中，隐匿着一种“没有不散的宴席”的悲观，这狂欢难免颓废——雨终究停下来，水帘也落幕，空气重新干燥，池塘也渐渐干涸，街道也重新热闹起来。这样想来，总是不能尽兴。
这离奇的Rain &amp;amp; Love，也让自己有过思考，为何如此热爱下雨：
 下雨洗涤一切污垢和灰扑扑，雨后就是干净的天空、植物和街道。 植物终于得到滋润，一切又重新盎然起来。 下雨不用干活的童年记忆。 下雨天可以窝在屋子里的安全舒适感。 下雨仿佛给自己一个独立的世界。  这些理由恐怕不够，剩下的可能无法表达。不过可以借用别人的形容来表达几种Rain &amp;amp; Love的情形：
行走在雾雨中（宋 · 黄庭坚《菩萨蛮·半烟半雨溪桥畔》）:  半烟半雨溪桥畔，渔翁醉着无人唤。
疏懒意何长，春风花草香。
江山如有待，此意陶潜解。
问我去何之，君行到自知。
  暖睡于不停歇的雨中（宋 · 杨万里《昭君怨·咏荷上雨》）:  午梦扁舟花底，香满西湖烟水。急雨打篷声，梦初惊。
却是池荷跳雨，散了真珠还聚。聚作水银窝，泻清波。
  工作于暴雨中的小楼（电影《比海更深，比天更蓝》）  台风正劲，缩在小小的屋里写点东西。母亲过来煮了一杯咖啡，黑胶唱片放着邓丽君的别离的预感。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在盬街上的家常回忆</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/%E5%9C%A8%E7%9B%AC%E8%A1%97%E4%B8%8A%E7%9A%84%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E5%9B%9E%E5%BF%86/</link>
      <pubDate>Wed, 26 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/%E5%9C%A8%E7%9B%AC%E8%A1%97%E4%B8%8A%E7%9A%84%E5%AE%B6%E5%B8%B8%E5%9B%9E%E5%BF%86/</guid>
      <description>后记：小雅结婚，抽了几天时间回家一趟。
参加完小雅婚礼，我们下午回运城，晚上姑父在盬（gu）街请大家吃海鲜。姑父拿了一瓶汾酒，让我和哥喝。吃喝到快结尾，我们讲起家族的遥远故事，这时才有了家人在一起的和谐欢快。
首先是聊到家族先人的成就，哥说（哥记性比我好，爷爷小时候讲的他居然大多都记住了，而我只有个模糊印象）爷爷的祖爷爷（换算过来，是我的上5辈，一辈20年，那比我大出100岁，年代大概也在1880年了）学医，是太原某所大学的高材生，他的下一辈学美术，也在太原上过学。再下一辈就是爷爷的爸爸，我的祖爷爷，我就有实体印象了。因为富农成分，他一辈子净蹲监狱和扫大街了，没什么成就，我印象他老年时候总打麻将。
到了我爷爷，虽然耕读的优良传统在，但在时代的洪流中，个人的努力太微不足道，命运通常不由自己。上一辈到他这没啥积蓄不说，因为蹲了大半辈子监狱了，农活也不会干了。他是家里老大，下边有几个兄弟姊妹，他就得担起责任。所以爷爷品格勤奋踏实，读书成绩也很优秀，听他讲，当时在镇上读初中，他是村里唯一被录取的，初中毕业，他又被运城示范录取读中专，但是因为成分问题，村里不让他去，这又耽误了他的前程，一辈子在家务农。到我爸这一辈，时代的影响渐渐退去，但仍摆脱不了观念的束缚，或自制力差的基因开始展现。姑读初中也是名列前茅，奈何爷爷重男轻女，没让她继续读，爸成绩也不错，只是自己不争气，沉迷打篮球，误了学业。
到我和哥这里，时代越来越好，个人能力能够有所展现，除了农村教育条件的限制，一切的发展几乎都由自己来决定了。哥继承的读书基因比我更强大，但好玩而自制力差的基因同样顽固。他从小聪明，虽然好玩，但成绩一直名列前茅。他在镇上读初中时，在没有任何培训的条件下拿了市奥数的铜牌，曾一度是家人的骄傲。但两股基因的斗争从未停止，终于从读高中的时候开始，自制力差的基因开始占据上风，一发不可收拾，高中三年，大专三年，常年泡在网吧，最终荒废了学业。
我呢，生性比哥愚笨些，学东西要慢点，但也更踏实些，都是慢慢学，稳扎稳打，无论小学中学大学，几乎无一例外的情况是，入学成绩不一定好，但毕业成绩一定名列前茅。小学阶段，我从四年级开始，榆木疙瘩才开了点窍，从全班60多人中的二十名提升至前几名，初中入学时在全年级300多人中排名前五。中考因为转校原因，初三一年在县二中读，从乡镇初中转到县初中，差距之大他人可能无从想象，一个农村娃面对差距的强烈自卑感，至今还有烙印。种种外部原因，使得我的中考成绩非常平庸，但在当时来说，这个结果比平常的成绩要好的多，也比预期要好。落后羞耻，就想进步，但提升谈何容易，我在中等排名上足足挣扎了整个高一和半个高二，到了高二下学期，才勉强进了前五。此后才一直保持在班级前列。学习排名就是这样，是以阶梯式划分的，一旦进入某个阶梯，再上台阶或掉台阶就比较难了。虽然很努力，也很受班主任重视，但受限于教学条件，当年我们普通班高考只有一人达二线，其余人全部落榜，我距离二线也有12分的差距。爷爷劝我随便找个大学上，但我仍有不甘，重提课本进了复读班。复读班的老师个个都是高考训练的高手，我之前打好的良好基础，在这些老师的技巧训练下，成绩突飞猛进。在寒假模拟考中便拿到了年级600人中排名20的成绩。功夫不负有心人，我的超级考试超级发挥的天赋终于在复读高考上再次发挥，第二次高考的成绩是我高中所有考试中表现最好的，年级第6。我终于以631的分数证明了自己，也证明了王家的耕读基因还在延续，没有失传。
后又聊到我们小时候的记忆，讲起小改在村里上幼儿园的外号改改车，姑给他买的手枪在村里炫耀时被海叔掰成两半，他和姑父、学军叔一起坐拖拉机收枣，姥讲的一些狸捉猫的恐怖故事，邱伟洲一岁时和他姥打逗的趣闻，等等。哥讲起这些眉飞色舞，姑和姑父时不时增补信息，我听得津津乐道，嫂子和张吉晶在旁边早就丢了兴趣。我想，乐于追忆小时候，怕也有遗传的因素在，我时常努力回忆小时候的点点滴滴，想收获一些不经意被遗忘的细节。也喜欢在回家的短暂时光中，从爷爷的讲述中探寻一些奇闻。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“我要”最重要</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/%E6%88%91%E8%A6%81%E6%9C%80%E9%87%8D%E8%A6%81/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/%E6%88%91%E8%A6%81%E6%9C%80%E9%87%8D%E8%A6%81/</guid>
      <description> 后记：这篇是个半成品，看似有框架，其实散的。可读性太差，谁有读下去的兴趣。
最近，始终有个问题悬在头上，是以“我要”来选择目标，还是“我挺擅长做这个的”？今天就来谈一谈“我要”的重要性。
1.消除焦虑 ”我要“是一种主动，主动从一开始就降低了拖延的风险。从事情的被动接受者转换为想要完成事情的主动请缨人，这个转变看似只是主动与被动的小小转换，实则翻转乾坤，一切都变得不一样了。主动的人从不知焦虑为何物。
 2.降低困难指数，不怕劳累 想做什么事情，你就应该去做。一个人如果在做自己真正想干的事，就算他累成狗，他也会乐呵呵的觉得屁事儿都没有。但如果做的不是他真正想干的事，哪怕再轻松，他也会腰酸腿疼心情郁闷。
-来自微博”维千金“
 3.有了主动性 你可以把你对任何事物的追求，看成自己在主动摆脱混沌。不管对象是人还是钱，是事业还是爱好，这都是你自己选择的修行。你调动了你所有的能量，在这些行为中找到了自己，你把一切安排了起来。你可能会获得，也可能会有挫折，但是，这都是你自己为了更高的生命质量，在做的努力。你能看到这一面，就知道，你什么都不可能失去。所有的，都记录在你的心智，你的地图，你的编年史。了不起的人生，了不起的你。
-来自微博”维千金“
 4.高级别自律 真正的自律是打造自己的喜好，是你从内心里真正喜欢上健康的、规律的生活方式。如果你所追求的是你所喜爱的，你会把他们嵌入你的生命里，日日不断的享用，这是高级别的自律。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于天赋的思考</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%A4%A9%E8%B5%8B%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%A4%A9%E8%B5%8B%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</guid>
      <description> 算是”寻找天命“话题的子文章吧。
种业与天赋 以发掘、利用天赋为第一原则。就像国家把种业放在国家战略第一位，我们也应该把天赋作为人发展的根本。
种业就是种质资源的发掘和利用，种质是什么？是一个生物的品种和特性。种质为什么重要？因为种质是生物的天赋，它的价值就在于它的独特性。世界上有万千种生物，每一种生物都有它的价值，但尚未被人类所知。就像我们自己的天赋，不被发掘，同样会默默无为。现在，国家意识到生物多样性的重要性， 更把生物资源的发掘利用作为国家战略，其中蕴含了“每一种生物都有其存在价值”的含义。
由大及小，我们个人的发展也要建立在“承认自己是独一无二，且可发挥独一无二的价值”这样的观念之上。为什么如此强调天赋的重要性？因为被工作抹平棱角，循规蹈矩，按部就班完成工作，似乎已是大多数人的工作常态，并承认了这种选择似乎是一种注定，是在客观环境下的必然妥协，被赋予一种必然性。
 对天赋和以前积累的浪费 有时候很消极，觉得不如一死了之，或者期待被动的死亡。
读了原则一书，意识到，从出生到成年，多年的学习、工作和积累，造就了现在的我，虽然从对社会的贡献成就来看，说碌碌无为也没有毛病，但是就一个活着的人而言，也不算一无是处，不能说没有一技之长，换句话讲，即使是全无优点，好歹也能写点文字，阅读英语，有一些自己的想法。再用银教授的段子来表达：”以前想当一个对社会有用的人，后来觉得人畜无害就已经不错了。“这确实是目前内心的真正独白。更重要的是，我回头意识到，现在的平庸，不是因为我一无是处造成的，而是没有充分利用好自己的已有技能和优势，在挫折面前我没有积极的去让自己适应进化，而是故步自封，抱残守缺，否定自己。
 从社会发展角度看天赋释放 这个观点来自微博二头目。他发了如下微博，我深以为然，摘录如下： 马克思最重要的一句话是，“每个人的自由发展是一切人的自由发展的条件”，看抖音快手就知道，中国有太多有才华有趣的人，一辈子淹没在了没完没了的日常琐事中。我理解中国接下来还会释放一波生产力，因为之前太多的人知道自己有某方面的天赋也不敢去尝试，被生活给绑死了，越来越多的人可以去大胆尝试，而不用担心做选择接下来没有生活。真正的发展是“天赋的释放”，比如侃爷那种脑子明显有问题的人，做出来的贡献顶的上一万个他的黑人兄弟，一个李子柒顶的上几千人的外宣部门，今后肯定是往这种方向发展，而不是天天研究怎么压低价格卖点小商品，大家仔细体会下是不是。
 天赋赋予伟大以可能性 从历史的角度看，人生的目标应该更宏大。而伟人、名人，绝不是靠做一名样样精通，事事通晓的工具人来名垂青史，而是发现、利用、打磨他最优秀的品质，才有所结晶，有所作为。沈从文是文学大家，可他也只是小学毕业，之所以闻名海内外直至今日，是靠他的作品，而不是其他才能，而他的太太张兆和，听说熟读四书五经，精通英语，懂得音律，放在如今应该是优秀的高材生，又如何呢，她的优秀只能为她周围的人所知，不会超脱朋友圈，更何谈流芳呢。所以，伟大的目标，应结合自己的天赋，不断磨砺，一生磨一剑，才能在历史的道路上踩出一道印记。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>由电动汽车而引起的思想漫游</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/%E7%94%B1%E7%94%B5%E5%8A%A8%E6%B1%BD%E8%BD%A6%E8%80%8C%E5%BC%95%E8%B5%B7%E7%9A%84%E6%80%9D%E6%83%B3%E6%BC%AB%E6%B8%B8/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/%E7%94%B1%E7%94%B5%E5%8A%A8%E6%B1%BD%E8%BD%A6%E8%80%8C%E5%BC%95%E8%B5%B7%E7%9A%84%E6%80%9D%E6%83%B3%E6%BC%AB%E6%B8%B8/</guid>
      <description>技术进步如此之快，微博上各家大品牌尤其是国产手机厂商纷纷布局电动车，各类电动车旗舰的发售也如雨后春笋，今早又看到吉利旗下极氪001预售，性能强劲、外观炫酷，价格低廉，无法不让人动心啊。
再看各路博主评测，每日忙不迭地参加各种科技展览，让人无法不羡慕，从事工业制造的人多幸福啊，时刻处在时代进步的浪尖。而我呢，整天在为农田里的氮循环计算苦苦纠结。更重要的是，生逢此世，千年未有之大变局，缺错过了时代浪潮，多可惜啊。而自认为自己也像测评博主一样，也是爱工业科技产品的。这又增加我的焦虑。
是自己没有选对赛道啊，别人在高速公路飞驰，而我在田间的犄角旮旯计较一亩地多少收成。如果想成为弄潮儿，更切合实际点，还是要把现代智能科技与专业结合起来，大数据、智能农业机械、智慧管理，站在更前言、更广阔的角度。
超脱出自己所从事的工作视野，从社会需求、科技发展的角度来看待人生事业的发展方向，在农业科研之外，有更广阔的的天地。如果不擅长于目前从事的专业，会事倍功半，而如果在别的行业找到适合自己的，不仅办事效率会事半功倍，薪资更可能在好几个层次之上。人的命运在时代面前就是尘埃，如同30年代选择中国纺织大学的纺织专业，出来也是横着走，现在出来拿的是低保工资。
应保持开放的视野和心态。其实不止微博，在网络看到别人的视角，比现实周围的朋友更广、更高、更前沿，这正是由于目前所处的环境是较为封闭的，观点和思维是相对落后的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>育儿记（一）</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/%E8%82%B2%E5%84%BF%E8%AE%B0%E4%B8%80/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/%E8%82%B2%E5%84%BF%E8%AE%B0%E4%B8%80/</guid>
      <description>后记：不一定有育儿记二，薛定谔的育儿记。
写了很多零散的记录，回头发现儿子出世近一年，居然只字未提陪儿子长大的感想，平常写的一些短文也是对工作人生的思考，缺失对家庭生活的关注，惭愧。
陪孩子长大，虽有磕绊和一丝劳苦，但总体是幸福的。
婴儿的肢体从平躺到翻身到坐起到摸爬到站立，眼睛从无意识到瞪眼到炯炯有神到眼神沟通，发声从沉默不作声到呜呜呜到哇哇哇到妈妈妈，像一个有生命的木偶，吸收了人间烟火气，慢慢有了灵魂，成长为一个精灵。精灵有了生气，就会跟你互动，活泼也调皮，乖顺也反抗，让人心化也难免让人生气。
陪伴成长，陪伴的是永不终止的期待。期待他每天食量增加、长高、断夜奶，可以吃蔬菜肉泥、翻山、坐稳、翻爬、站立、行走，会听着我们的指令做出相应的动作。
春节前的时候，大约8个月大，教他恭喜发财，居然学得有模有样，在彝良过春节好歹派上了用场。期间又跟他外婆学会了拜拜，回到昆明后，恭喜发财是忘得一干二净，而且再也教不会，倒是记住了拜拜，不过发挥极不稳定，你喊拜拜，他会薛定谔式的或做或不做。大概在三月份，差不多十个月大的时候，会跟着音乐摆动上肢，两只胳膊一齐上下摆动，像极了学生做的欢迎欢迎。
让人欣喜的是他的爬行技术，三月之前，根据医嘱，要在平常多训练他爬，我和张吉晶懒，下班后偶尔给他做几次爬行，他每次都是嚎啕大哭，不愿意趴着，我们也就势放弃。也打听到很多孩子学会走路后还不会爬，李文希的女儿就是，我也安慰自己，正常的孩子尚且如此，王茁谷早产，不会爬也情有可原。没想到，过了到了3月，毫无征兆，他突然就学会了爬行，而且爬行速度极快，急吼吼地。算是给我们一个惊喜。
此后，在床上的时候，他会扶着我躺着的背慢慢站起来，去够东西，他闹腾的时候，我就抱着他站在靠墙的柜子上，让他扶墙站立，他因为站立还必须扶墙，身子也不敢动，我称之为罚站。
王茁谷的大运动发育丝毫没有问题，但语言系统发育较迟缓。
他吃饱的时候，一般很乖，乖指的是他不会无缘无故哼哼，他会自己玩玩具， 有时甚至自己笑，抬头看到我们，就会开心笑。但也有在吃饱后不乖的时候，一刻也不愿意自己待着，哼哼着张开双臂往你怀里扑，若抱起他来不走动，他会继续哼，所以必须抱着他去往房间的各处转悠，时间长了，各处都失去了新鲜感，实在不知道该如何安抚他，就容易失去耐心，我通常会说，王茁谷你到底想干啥，妈会说，王茁谷你怎么就真不乖！张吉晶会凶他，王茁谷再这样妈妈要打你了。在这种时候，就只能用最后的杀手锏了，捉迷藏。
王茁谷喜欢捉迷藏，要么他妈抱着他，我躲在屋子里，突然跑出来去抓他，他就抓紧他妈，哈哈笑。要么我抱着他，他妈过来追。他总是乐此不彼。其实可以一直玩下去，但是她妈体力太差，晚上三四个回合，就体力不支玩不下去。又要挣扎于如何安抚他的哼哼了。
最近这几天，因为饭局多，回家待的时间偏少，跟王茁谷在一起的时间也少。一般回到家已8点，而他通常八点半就要入睡。早起更是少得可怜的十几分钟的共处时间。可他还是粘我。每次回到家，他看到我都张起双臂让我抱，抱起来他就嘿嘿笑，让人幸福。可过不了多久我也失去一点耐心，无法安抚满足他的要求，或者说不知道他的需求。他最近喜欢在爸妈那间卧室玩，爬来爬去，我也乐得自在。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>熟能生巧是真的</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/%E5%AD%B0%E8%83%BD%E7%94%9F%E5%B7%A7%E6%98%AF%E7%9C%9F%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/%E5%AD%B0%E8%83%BD%E7%94%9F%E5%B7%A7%E6%98%AF%E7%9C%9F%E7%9A%84/</guid>
      <description>早上开车的路上，发现买车一年来，经过每天上下班开车的训练，自己的驾驶技术越来越好，尤其在临时变道的技巧上比以前有很大进步，这个技巧平时并没有刻意训练，而是在每天的实战中无意识地不断进步。这有力证明了坚持训练的意义。
这同样可以运用到写论文啊。
以前总是把自己写不了文章归咎于自己没有这方面的天赋，这个想法是偷懒的、不思进取的，其实写论文更多可能是一门技术活，这个技术不是天生就有的，即使是在这方面有一点天赋的人。这个技术是需要训练的，这个训练是每天不断在实战中发生的。即使再有心里障碍，也应每天腾出一点时间，进行写作。
道理容易理清楚，决心也随之而来，计划便提上日程。可实施总有困难，总有懒惰和畏难情绪作祟。需要克服。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纪录片「文学的故乡」观后感</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/%E7%BA%AA%E5%BD%95%E7%89%87%E6%96%87%E5%AD%A6%E7%9A%84%E6%95%85%E4%B9%A1%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/%E7%BA%AA%E5%BD%95%E7%89%87%E6%96%87%E5%AD%A6%E7%9A%84%E6%95%85%E4%B9%A1%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      <description> 4月初在记录频道看文学的故乡。可能是自己过得太空虚，每次看记录别人充实的片子，自己也很踏实。这些名人，正是靠着那种生活的拼劲和顽强的生命力，才有所成功，才出名的啊。
贾平凹 他在片子里说，通常每天的写作时间要保证10个小时，工作时间紧闭门窗，拉上窗帘，点香抽烟，完全投入。你看看！我也想这样工作，需要这样的平静！
 刘震云 没有太多的触动。在国外知名度挺高，比较开放的人，和冯小刚合作过手机、我不是潘金莲等电影，整个人比较自信。北大毕业的，和贾平凹比起来，受的挫折可能更少，人生更顺利，也就少了贾身上的那种顽强力量。贾是在贫瘠黄土中挣扎着成长起来的，有股顽力，刘北大高材生，应该更顺风顺水，跟北京圈子混多了，有点痞劲。很期待下一期的莫言，我对他是毫无了解。
 莫言 莫言是山东高密庄人，也是农村出来的。看完莫言，总结了这几期的大作家有几个共同点：（1）都是农村出来的，小时候吃过苦，受过罪，写作都是想逃出农村的一个手段；（2）从农村出来后都当过兵；（3）写作的素材都取材于童年生活的故乡，人物也是来自身边的真人；（4）都有很强的拼劲，不写出名堂不罢休。
看完莫言纪录片不过瘾，去知乎浏览“莫言是否有实力获诺贝尔奖”，其实很多人都在人云亦云，在毫不了解当事人的情况下，随意发表自己的见解，并以万分自信的态度侃侃而谈，饶有一副看穿当事人的上帝面孔。几千甚至近一万的高赞回答，居然得出的结论是，莫言当选诺贝尔是因为他对中国社会黑暗的批判，迎合了西方学者的口味。这种说法怕是本末倒置了，我若是莫言怕是要喷出一口老血来。从我自己的观点判断，我也知道西方那帮学者的尿性，西方整个社会对中国尤其是共产党和体制有极大的误解和敌意，而且是以傲慢拒绝倾听的态度。他们骨子里就认为中国是低下的肮脏的落后的，他们不愿意看到、相信一个强大、富足、文明的中国，当然就更倾向性地喜欢揭露中国黑暗的作品，可能认为这样的作品才是真实的、深刻的、符合他们印象的。所以，在莫言获得诺奖后，西方也有很多读者对其争议，倒不在作品的文学性，而在于获奖者是一个共产党员。真是一个巨大的讽刺和反讽。
莫言基于自己的经历，取材于自己的故乡，借着父老乡亲的形象，加入自己的思考和想象，写成文学作品。竖子成名，没成想，西方学者挑中了他们想要的中国黑暗，为他加冕，却不满意他的共产党干部身份，而国内一群专会挑刺、同样傲慢的半吊子评论家，连文学性也略过，径直说了，他获奖是因为吃了中国人的血馒头去迎合西方学者。这群知乎，不谈文学性，专捡一些恶心人的话，不知迷惑了多少不明真相的群众。
说到莫言作品的文学性，我没有看过任何一部作品，当然没有发言的权利。但是这两晚看了2集他的记录片，对他的人生成长和成为作家的始终有了大概了解。至少根据片里的内容，莫言是一个非常真诚、正直、踏实、能吃苦的人，比如他的父亲教他最多的就是做一个正直的人，他当兵6年表现优秀，后进军艺，也成为军队一名干部，这说明他的思想是认同体制的。至于他作品的黑暗性，我想应该指的是他对人性善恶的深刻认识，尤其是人在极端环境下表现的恶，在这一点上和鲁迅有点相似，而这些认识正是基于他从小生活的苦难经历，在象牙塔里出生成长的人是永远不会体会的。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>输出才有意义</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/%E8%BE%93%E5%87%BA%E6%89%8D%E6%9C%89%E6%84%8F%E4%B9%89/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/%E8%BE%93%E5%87%BA%E6%89%8D%E6%9C%89%E6%84%8F%E4%B9%89/</guid>
      <description>我想从产出作品的角度来阐释人生应有的意义。
如果一个人，在他生命的终点，没有拿得出手的作品，或没有把难忘事迹以作品形式体现，其存在的意义恐怕也只在连接人类繁衍的链条不断。除此之外，他们将剩余的生命耗费在生存奔波，一辈子匆匆忙忙走到头，比如我的祖辈父辈，在一亩三分地上拼尽力气，在人情世故上耗尽心思，呕心沥血抚养下一代。可以说，他们已拼尽全力来生活。当他们走完这一生，埋棺进土，他们的人生也像残枝凋叶一般，融化在黄土中。没有记录，没有痕迹，没有总结，没有留言。一切崎岖坎坷，酸甜苦辣，欢喜哀愁，全都不存在了。他们的一生，仅以零星的画面存于我们下一代的回忆中，这些画面难免褪色、消逝，直至了无痕迹。这是多么悲哀的一生。
互联网可能减少了现代人的这一点悲哀。前两天老婆跟我说，你不发朋友圈，等你老了啥也没留下。这话我赞成，但我没告诉她，我以另一种更私密的方式在记录，只是别人不知道。片言碎语、一张好看的照片，可以作为记录，但太零散，属于保留了生活的碎屑，截取了生活的一个画面，从脑存储转至云存储。它可以在垂老之时，帮你闪回至那一刻。但也只是对画面精确的闪回，与模糊的回忆本质上并无二至。它没有对生活的思考和凝练，没有自己的见解，这样的记录实在太散、太浅、太大众。散、浅的记录是漂浮的，是沉淀不下来的，是没有根基的，是没有灵魂的。
所以再回到写这些文字的初衷，没有记录近乎没有体验。想要留点东西，就要不断体验、创造、总结、凝练、打磨，给人生拧掉水分，拿出点干货来。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>耗散结构</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/%E8%80%97%E6%95%A3%E7%BB%93%E6%9E%84/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/%E8%80%97%E6%95%A3%E7%BB%93%E6%9E%84/</guid>
      <description> 1943年，薛定谔在三一学院的讲台上，面对爱尔兰总统等一众嘉宾，在“生命是什么”的主题演讲中提到：
 自然万物都趋向从有序到无序，即熵值增加。而生命需要通过不断抵消其生活中产生的正熵，使自己维持在一个稳定而低的熵水平上。生命以负熵为生。
 避免熵死的方法之一就是建立耗散结构。耗散结构是普利高津在研究不违背热力学第二定律情况下，如何阐明生命系统自身的进化过程时提出的新概念。什么是耗散结构？西瓜生长时，土地干得很，水不仅不会从西瓜里渗到泥土里去，反而会从泥土里聚集到西瓜里去。把多余的能量以做功的形式耗散掉，达到减熵增能的效果。再以华为举例，企业物质财富可以看做能量，多数企业以股东利益或公司利润最大化为目标，只看重能量的积累，而华为把企业物质财富最大化转化为企业发展势能，强化了内生动力。
耗散结构的开放 耗散结构的特性是处于开放系统，需要外界能量的输入。例如城市就是典型的耗散结构，它不断靠外界供给材料 ，并不断把废品排出到外界去，也就是通过与外界的物资交流，从外界取得能量和负熵，才得以维持和发展。任正非在与杨林的2015年花园谈话中指出，“热力学讲不开放就要死亡，因为封闭系统内部的热量一定是从高温流到低温，水一定从高处流到低处，如果这个系统封闭起来，没有任何外在力量，就不可能再重新产生温差，也没有风。第二，水流到低处不能再回流，那是零降雨量，那么这个世界全部是超级沙漠，最后就会死亡，这就是热力学提到的“熵死”。社会也是一样，需要开放，需要加强能量的交换，吸收外来的优秀要素，推动内部的改革开放，增强势能。外来能量是什么呢？外国的先进技术和经营管理方法、先进的思想意识冲击。”
 耗散结构的涨落 耗散结构总是通过某种突变过程出现的，是由于远离平衡的系统内部涨落被放大而诱发的，涨落的发生需要突破临界值。因此，在逆熵的过程中，只有突破临界点，才会势能越级，达到一个新阶段。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「原则」读后感</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/%E5%8E%9F%E5%88%99%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/%E5%8E%9F%E5%88%99%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      <description> 原则的核心理念  “因为类似的情况反复发生，所以拥有一些以深思熟虑为基础的原则，你将能应对在现实中遇到的几乎任何事情。你从哪里获得这些原则并不重要，拥有原则、持之以恒地运用原则、不断改进完善原则才最重要。”
 在读完“生活原则”章节后，我总结对自己有意义的思考，就是在追求目标、遇到挫折的时候，在态度上应该拥抱现实、直面问题，在策略上用五步法解决问题，在战略上用原则简化决策，提高决策效率，用实际问题校正原则，不断优化决策模型，通过一系列问题持续进化。
 享受与改变世界 以前的想法是，理想的生活应该在郊区的山野中拥有一处宅院，种树看书写字。但看了原则一书后，想法有些改变。如果自己的天性喜欢山野和幽静，那也不应该以享受的态度去拥有，而是以工作的态度去生活其中，以改变世界的心态去为这片山林，为社会做贡献，那样才能以更紧密的方式与山林站在一起，赋予人生以更积极的意义。
 直面痛苦  “直面你的问题、错误和弱点导致的痛苦现实，会大幅提高你的效率，我相信，只要你看到了这种做法的好处，你就不会再用别的做法了。你只需要把这种做法养成习惯。”
  瑞·达利欧. 《原则》
 我的痛苦是博士论文、试验拖延，无法面对导师、自己的痛苦。实际上，写论文的实际难度可能远小于想象，但是自己面对困难逃避的态度，让自己不断拖延，让臆想的难度不断放大。所以我的首要问题是，不解决问题，而是逃避、拖延问题，次要问题是，畏难性格，潜意识觉得难，就没有动力去写，畏难可能人人都有吧。痛苦也是增加人生密度的方式。人生遭遇痛苦，像植物遭受干旱、洪涝等逆境。植物在干旱中不急于生长，把能量集中分泌副产物。填鸭当然没有生长痛苦，可急于生长，水分太多，就没有干货，没有结晶。所以我的痛苦、我的事业道路不合我意，焉知非福呢。突然醍醐灌顶地同意这种说法:感受痛苦、享受痛苦吧，这是人生往高处去必经的磨练。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>暴雨前的小镇</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/%E6%9A%B4%E9%9B%A8%E5%89%8D%E7%9A%84%E5%B0%8F%E9%95%87/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/%E6%9A%B4%E9%9B%A8%E5%89%8D%E7%9A%84%E5%B0%8F%E9%95%87/</guid>
      <description>脑海中常浮现一个画面。
在一个小镇，主街道的两旁是参天的梧桐树，树的顶部在天空混合，遮天蔽日。树后是一排陈旧的小楼，我坐在二楼的窗边，窗外阴云密布，夏天的暴风雨就要来临，有小孩在街上奔跑。平静幸福。
这个画面也不是凭空想象，或多或少受经历的影响，实际画面可能在03年非典假期结束后，和奶奶坐客车经过黄河边的一个村庄，那时正是夏天，暴雨将至，光线穿过无边严实的乌云，漫射在广阔的麦场。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>摘录聚焦</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/%E6%91%98%E5%BD%95%E8%81%9A%E7%84%A6/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/%E6%91%98%E5%BD%95%E8%81%9A%E7%84%A6/</guid>
      <description> 后记：这篇文章是个大杂烩，而且没怎么炒熟，统统直接摘抄，是个拼盘的大杂烩，我只是起了几个标题。我想，就先作为素材放这吧，等有时间了再来炒炒冷饭。
1.聚焦才能人刀合一，无往不胜 对大多数人，首先要成为一把刀，它就是你的强项，你赖以生存的东西，越聚焦越鲜明、越锋利。更加聚焦，更加深挖自己具体的核心优势，才是大多数普通人的出路。什么让你最有热情，就要多去试，什么给你最好的反馈，就要去加强，什么给你最舒服的输出场景，就是你的战场。
人各有命。天赋有不同，也许你的优势只是别人的及格，你梦想的战场只是别人的起跑线，你竭尽全力的拼搏只是别人大局里可有可无的棋子。找到你最鲜明的优势，走向你最适应的战场。这就是你最好的一面，这已经是你最锋利的刀，你只需继续打磨它的刀锋，直到杀出重围，直到锐不可挡。
你会收获人刀合一的快感：纯粹，坦然，忘我。这也是一辈子兜兜转转、迷迷茫茫、没为自己活过的人，永远不可能体会到的。就是这种人刀合一的快感：你和你的天赋，你在你的战场，你已经给世界捧出了最好的礼物，即使它被汗水浸得皱了，即使它还不够闪耀，于己已是最好的答案，于心已经无悔无憾。
—来自幕僚长
 2.你要在一个地点聚焦 我已经无数次感叹现如今想吸引人的注意力多么困难，因为吸引注意力的手段进化越来越快、越来越狠。作为普通的肉身凡胎，我们剩下的为数不多的手段就是聚焦：让你的每一件工作、每一点精力都聚焦在同一个地方发光。比如写文字就只在同一个地方写（不要微博、公众号、豆瓣、微信读书书评到处跑）、开发软件就只在一个地方出没（没必要注册 Gitlab 账号）、搭网站就只搭一个。如果不聚焦，你的精力和付出看起来就像没装灯罩的灯泡：就算灯丝再亮，房间里总体感觉仍然很暗。不要买一大把域名在手里，而是只做一个域名，把自己每一个项目都变成同这个域名下面的一个文件夹。这种发散现象太普遍了，我甚至怀疑人有这种本能。
—来自yihuixie
 3.奥卡姆剃刀又来了 我们的人生更需要的是去做减法，然后让自己闲下来，这样我们才更能集中精力去钻研那些有指数级别回报的事情，或者你才有更多时间去集中注意力提升自己的专业技能。
把与核心无关的事务，大量删减，减到零。放弃很难，回报才大。特别是，你感觉自己一直撑得很满，却劳而无功，就是你改变的时刻。去感受专注一件事，整个人变得协调有序的节奏感。去感受你顺应了规律，四两拨千斤的轻巧。事情本应该是这样，而你却曾经被急躁迷惑了心。@维千金
 4.水滴石穿的力量 做不到水滴石穿，人生就毫无意义可言。回想大学的某些时刻，做起事来也勉强称得上“高效”，比如3天时间背完一本6级词典。而毕业后工作的这些年，一事无成，我想原因在于没有明确的目标，或者说不知道如何去寻找自己的努力方向。在漫无目的中，我没有把时间和精力凝成水滴，一滴一滴持续地击打某个目标，而是任由其放纵四溢，蒸发流失在空气中，了无痕迹。
 5.对聪明人的诅咒 无论选择哪条路，都需要选择之后，心无旁骛，克服各种困难往前走。只有一个选项的人，不会再动其他的心思，会接受任务的设置，遇到困难时，也没有逃避的办法，甚至只能熬过去，坚持下去。
聪明人拥有许多选择权，不代表能得出好的选项。让他们做一件事，让他们爱一个人，学一个爱好，都有无数种方式让他们走偏。先天比别人强，很难甘心一般的结果。一个时时刻刻在选择的人，又想得到心无旁骛的人的成绩，难哪。难于上青天。这是很多聪明人的坑。
最好的是，一个人拥有很多选择，却恭恭敬敬的敬畏这些选择，敬畏他人的存在，敬畏这世间的道理，踏踏实实，一往无前。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>静静与平常心</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/2021-03-31-/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/2021-03-31-/</guid>
      <description>“所有的消极都是由心理时间的积累和对当下的否定造成的。不安、焦虑、紧张、压力、忧虑——一切的恐惧都因过于关注未来而引起，愧疚、遗憾、怨恨、委屈、悲伤、苦涩——一切的不宽恕都因过分关注过去而出现。”
张一鸣
 人到中年（有孩子都算），终于明白“我想静静”是多么刚需的呼唤。不止是因为孩子占据了大部分空闲时间，工作上的事情也会随着工龄增长越来越繁琐。当然对于自己，还有更头疼的：我还处在持续的焦虑中。三面夹击之下，我想，我既没有时间精力去找静静，静静也不会理我了。
今天说静静与平常心，是看了张一鸣的一个访谈，方觉平常心可能是我摒除焦虑，找到静静的法宝。
失去平常心会增加内耗。以前知道自己把过多心理能量放在自责和焦虑，也知道这是极大内耗，造成对工作不上心，记不住事，长此以往便碌碌无为。今天看张一鸣的讲话，他把这个叫失去平常心。在担心的过程中，时间、精力已经消耗掉了，对于更重要的当下要做的事，反而可能缺乏关注。可能在对犯错误的懊恼中，又错过新的机会。而保持平常心的人，比较轻松，内心没有扭曲，观察事物细腻，实事求是，比较有耐心。他们往往能把事情做好。只有心态越平稳，才能扎根越劳，才有魄力、想象力去做更难企及的事情。
首先接纳当下的自己，才能做到平常心。平常心应该是：世界风云变幻，我心波澜不惊。要像徒手攀岩的主人公一样，全身心专注于当下，不纠结过去得失，不焦虑未来碌碌无为。减少这些心理内耗，把能量投入在当前事务中。太关注结果可能失去平常心。太在意自己的身份标签可能失去平常心。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>凿石索玉</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/%E5%87%BF%E7%9F%B3%E7%B4%A2%E7%8E%89/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/%E5%87%BF%E7%9F%B3%E7%B4%A2%E7%8E%89/</guid>
      <description>后记：乏味乏味还是乏味，只能怪自己以前中毒较深，自责过多，自信了无。其实这篇还是较深入地和自己进行了一场对话，有所意义。
一直以来，并没有把科研作为自己的事业发展，看着身边同事在科研上的成就，就以此安慰自己“我志不在于此”，可是，这怕是安慰自己的谎话，需要麻痹自己的失落。若要追究“志不在此”的缘由，一来是始终没有找到做科研的意义所在，无论自己或同事，目前所涉及工作无非是写项目、发文章，且不说自己不擅此道，就算擅长，意义何在呢？可以从项目上获得一些补助，怕是最大的现实意义。而尝试从科研着手，解决一些农业上的生产问题，怕是无从谈起。目前提高农业生产力的有效手段，包括提高土壤肥力、优化施肥等，应该从数字化、智能化、规模化入手，而我们的科研人员在做什么呢？为了获得科研项目，解读政策后提出一些新概念，然后重复组装之前的科研实验，为了发表高水平的文章，不切实际去研究一些高大上的问题，一大堆经费用在了5%的问题（易发文章）上，剩下95%的实际问题无人问津。
实际上我没有资格去批判，对别人指手画脚，因为我在此方面毫无建树。一方面是因为上述心理造成的无目标感，另一方面是因为实在不擅长写项目、文章。在绞尽脑汁去提出一个问题的时候，从网络、文献查询目前的研究进展，看的越多，脑子越糊涂，从一个简单的问题出发，不但没有深入进去，最后反而发散、衍变成一大团模糊不清的东西。我总结过，一是自己发散思维太强，聚敛思维太弱，二是完美主义作祟，总认为要解决一个问题，就需要把问题的方方面面了解到位。因此我更适合去梳理、总结，而不是开拓、进取，擅长对已有知识的学习、输入，而非对未知领域的发现、输出。另外的奇怪之处在于，对于具体的技术问题，我有极强的解决问题的欲望，比如“如何用R去画一个采样点地图”、“在运行R某代码时弹出错误提示，如何解决”等。但对于回答“什么原因造成这样的问题”不太感冒。总结下自己的特征，擅梳理、总结、解决问题，不擅开拓、进取、发现问题，更适合做技术员，而非科学家。在工在技，非道非理。
从另一个角度看，梳理、总结、解决问题，也是促成我学习能力强的核心因素，即输入-转化的能力，也可以称为应试能力。也许也适合做一名老师（广义上的，没有教师证的），将自己的这种梳理、归纳、总结学习法传授于人。自认为应对考试的要义在于对题型、错题的梳理和总结，以及上述步骤的重复，与机器学习的原理一致，在试错、改正、反馈的演替下不断降低错误率。应付应试教育不需要对知识进行创新，而只要求熟练掌握在一定的知识框架内的答题技巧，机器学习法正是最佳利器。
为何在目前的艰难处境中，仍“不知进取”，不把精力放回工作，还是“三心二意”，觊觎旁物呢？因为仍在不断发现自己“刀锋”、寻找适合自己赛道的过程中。人与人的差别是很大的，对哪个方面特别热衷，做什么类型的事乐此不疲，这些都要在求学和成年初期，去尝试，发现。可以多试试。生命短暂，十几年倏忽一瞬，我们走出校园，被动成人，直到此时，我们除了对自身的应试能力有所了解外，其他的才能表现如何，自己真正的潜能在哪方面，有多少人能说出来呢？世界纷繁，职业万千，而我们的选择机会在生命中的某个时间点有且只有一次，第一次选择，又有多少人能够一击即中，被命运垂青，恰好选择到自己最擅长的赛道呢？所以，对于从未有意识发现、发掘自己潜力的年轻人来说，第一次被动或盲目选择一项事业，大概率不合适。不合适不应削足适履，而是继续选择、试错，在试错中发现自我，凿石索玉，相信每个人基因深处都有藏有专属于自己的那块玉，就是自己的天赋和天命所在。
然而在工作、结婚、养家的多重压力下，探寻自我的道路注定不会平坦。不顺心、无建树的工作，还房贷、车贷、养娃的经济压力，想要改变而无从下手的无力感，想多而做少的焦虑空虚感，外部压力不断，内部自我消耗，本身不多的能量快要耗尽，哪有余力去发现自我，哪有勇气去改变现状。无目标造成的精力浪费和能量内耗最为要命，因此要求我们在这条路上，首先接纳目前的不如意，理解这样的处境是由于自身潜质与工作不匹配造成，而非我们自身的问题。其次要坚信自己的道路，不断摸索、发现自我，探索成就自我的道路，相信它山之石可以攻玉。盲目的我们，都是一块不起眼的石头，而逐层剥离外层，寻找内核的玉石，就是不断探索内心和自我的过程。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>了解焦虑</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/%E4%BA%86%E8%A7%A3%E7%84%A6%E8%99%91/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/%E4%BA%86%E8%A7%A3%E7%84%A6%E8%99%91/</guid>
      <description> 后记：这篇文章同样是那个毛病，too严肃to乏味了，在自己博客里不放肆撒欢，你过得也太谨慎了。
前言 看到有个BBC纪录片，主持人说“我不断在做最坏的打算，但坏事并没有发生，但在此期间我无法享受当前的生活，比如陪家人聊天，我有时会对着远处发呆。” 这完全符合我大多数时候的状态，焦虑让人难以集中注意力，无法平静，脑海中不断闪现“别人又取得了新成绩，而我还是一事无成，我真该死，我对不起寄予我厚望的人”，始终处在持续的自我攻击之中。
为了逃避这种焦虑，刻意让自己的精力和时间被一些“不需要集中注意力”、“非重要、非长远”的杂事填充，也就谈不上主动谋划，也注定不会有持续成长。天长日久，自己的工作毫无进展，会带来更大的焦虑，从而产生无价值感和无意义感，在现实层面就表现为做什么事情都提不起劲。
在没有杂事可以填充的空隙，急迫地想从微博上找点安慰的语句，但望梅止渴，用处不大。我焦虑得不知如何自处，更不知道如何面对寄予我期望的人。回到家后，一切焦虑悄无声息地潜伏，在看娃刚需和看电视的诱惑的合围下，懒惰占据了上风，我无法获得平静，在自我麻痹之中，消磨掉晚间时光。
 问题 焦虑耗尽了我大部分精力。克里希纳木提说，“一个活得没有冲突的人，才是一个非凡无比的人。大量的能量就浪费在冲突之中。”微博一个博主说，“内在冲突太多，自我消耗太多，做个普通人都很难，因为仅剩的那点捉襟见肘的心理能量，很难应付纷繁艰难的现实人生。有太多自我冲突和自我消耗的人，内在力量都耗光了，自然也就没有魅力可言了。”是啊，对自己而言，每天都在持续紧张中繁忙，而在外人来，我并没有做出多少实际工作。
 分析 焦虑来源于内在冲突，没有和解。自己的期望和现实完成度极度不匹配，且距离越拉越大。随着年岁增长，留给自己改变的机会越来越渺茫。每天都告诉自己一定要有所改变，可奈何所剩无几的心理能量和自信心已无力支撑自己做出抉择。这是焦虑的主要根源。
焦虑也许来源于无目标感。在别人专注发展事业的时候，我还在心里焦虑“我是否应该在这个方向上发展”、“我不适合在这个方向发展”、“那我的目标是什么”，我清楚地了解自己的处境，但却找不到突破口。我像掉进深坑，无法自救。我毫不怀疑自己做事的方法和吃苦的毅力，但我实在找不到出拳的方向。我想可能是后者。
 解决 有很多手段，但认知不等于执行，分析病情不等于有了药方。我想从“万千【我应该】，都不敌一句我想要”中劝自己就去追求自己想要的，但没有改变的勇气；我想从“停止自我攻击，接受自己不想做，接受自己不完美，接受自己可以放弃”中学到接受自己现在的不完美，放下一切内疚从头努力，还是没有勇气；想从“不能听命于自己者，就要受命于他人”中获得拒绝别人的勇气，想从“对待生命你不妨大胆冒险一点，因为反正你要失去它”中获得破釜沉舟的勇气，可一碗鸡汤如何根除病入膏肓。
还缺点勇气。这个勇气只有自己给予，不能靠他人。这个勇气是尊重自己、发现自己、认可自己、改变自己，不害怕、不讨好、不在乎别人的勇气。这个勇气不用付出鱼死网破的代价，只是让自己依靠内心的力量，对别人说：我不想干这个，我有自己的事，我不是老好人。我不必对你负责，也不在乎你如何看我。只有这样，我才会获得一个真正的自己，才有充盈的精力去完善自己，才有余力去帮助他人，才能从累赘成为贡献者，也才有可能成为一个伟大的人。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>typora&#43;picgo&#43;github实现博客上传照片</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/typora-picgo-github/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/typora-picgo-github/</guid>
      <description> 后记：当时想在博客上显示一些照片，就兴冲冲找方法，结果你也看到了，图片可以成功长传至github仓库，但在博客网页上无法显示。没找出问题。那为什么要写这篇呢，大概因为不想白写，毕竟花了精力，就算是证明我折腾过吧。或者有大神居然来此，可指点一二，那是奢望。
方法参考此博客。
原理：用typora写作、插入图片时，由于typora自带picgo插件，可以直接调用picgo，picgo软件将本地图片上传至github仓库，并将github中此图片的链接返回给typora。将typora的md文件通过hubo上传时，博客就可以调用图片的链接，显示图片。
步骤1：下载picgo软件 下载软件后，在界面github图床设置，如下图：
截屏2021-02-24 下午7.40.46
 这里的仓库名、分支名及token都在github上设置，具体参考这个。尤其注意的是，分支名不一定是master，比如我的是main；此外自定义域名也是个坑。
 步骤2：typora设置 picgo设置好后，需在typora里设置通过picgo.app上传。
以上，基本完成。
 一些问题 1.github图片不显示。参考这个，修改hosts解决了。
2.博客图片不显示。目前为止尚未解决。
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>