<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读书 on Pylone&#39;s Blog</title>
    <link>https://pylone-w.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/</link>
    <description>Recent content in 读书 on Pylone&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pylone-w.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>耗散结构</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/%E8%80%97%E6%95%A3%E7%BB%93%E6%9E%84/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/%E8%80%97%E6%95%A3%E7%BB%93%E6%9E%84/</guid>
      <description> 1943年，薛定谔在三一学院的讲台上，面对爱尔兰总统等一众嘉宾，在“生命是什么”的主题演讲中提到：
 自然万物都趋向从有序到无序，即熵值增加。而生命需要通过不断抵消其生活中产生的正熵，使自己维持在一个稳定而低的熵水平上。生命以负熵为生。
 避免熵死的方法之一就是建立耗散结构。耗散结构是普利高津在研究不违背热力学第二定律情况下，如何阐明生命系统自身的进化过程时提出的新概念。什么是耗散结构？西瓜生长时，土地干得很，水不仅不会从西瓜里渗到泥土里去，反而会从泥土里聚集到西瓜里去。把多余的能量以做功的形式耗散掉，达到减熵增能的效果。再以华为举例，企业物质财富可以看做能量，多数企业以股东利益或公司利润最大化为目标，只看重能量的积累，而华为把企业物质财富最大化转化为企业发展势能，强化了内生动力。
耗散结构的开放 耗散结构的特性是处于开放系统，需要外界能量的输入。例如城市就是典型的耗散结构，它不断靠外界供给材料 ，并不断把废品排出到外界去，也就是通过与外界的物资交流，从外界取得能量和负熵，才得以维持和发展。任正非在与杨林的2015年花园谈话中指出，“热力学讲不开放就要死亡，因为封闭系统内部的热量一定是从高温流到低温，水一定从高处流到低处，如果这个系统封闭起来，没有任何外在力量，就不可能再重新产生温差，也没有风。第二，水流到低处不能再回流，那是零降雨量，那么这个世界全部是超级沙漠，最后就会死亡，这就是热力学提到的“熵死”。社会也是一样，需要开放，需要加强能量的交换，吸收外来的优秀要素，推动内部的改革开放，增强势能。外来能量是什么呢？外国的先进技术和经营管理方法、先进的思想意识冲击。”
 耗散结构的涨落 耗散结构总是通过某种突变过程出现的，是由于远离平衡的系统内部涨落被放大而诱发的，涨落的发生需要突破临界值。因此，在逆熵的过程中，只有突破临界点，才会势能越级，达到一个新阶段。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「原则」读后感</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/%E5%8E%9F%E5%88%99%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/%E5%8E%9F%E5%88%99%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      <description> 原则的核心理念 “因为类似的情况反复发生，所以拥有一些以深思熟虑为基础的原则，你将能应对在现实中遇到的几乎任何事情。你从哪里获得这些原则并不重要，拥有原则、持之以恒地运用原则、不断改进完善原则才最重要。”在读完“生活原则”章节后，我总结对自己有意义的思考，就是在追求目标、遇到挫折的时候，在态度上应该拥抱现实、直面问题，在策略上用五步法解决问题，在战略上用原则简化决策，提高决策效率，用实际问题校正原则，不断优化决策模型，通过一系列问题持续进化。
 享受与改变世界 以前的想法是，理想的生活应该在郊区的山野中拥有一处宅院，种树看书写字。但看了原则一书后，想法有些改变。如果自己的天性喜欢山野和幽静，那也不应该以享受的态度去拥有，而是以工作的态度去生活其中，以改变世界的心态去为这片山林，为社会做贡献，那样才能以更紧密的方式与山林站在一起，赋予人生以更积极的意义。
 直面痛苦 “直面你的问题、错误和弱点导致的痛苦现实，会大幅提高你的效率，我相信，只要你看到了这种做法的好处，你就不会再用别的做法了。你只需要把这种做法养成习惯。” 瑞·达利欧. “原则。” 我的痛苦是博士论文、试验拖延，无法面对导师、自己的痛苦。实际上，写论文的实际难度可能远小于想象，但是自己面对困难逃避的态度，让自己不断拖延，让臆想的难度不断放大。所以我的首要问题是，不解决问题，而是逃避、拖延问题，次要问题是，畏难性格，潜意识觉得难，就没有动力去写，畏难可能人人都有吧。痛苦也是增加人生密度的方式。人生遭遇痛苦，像植物遭受干旱、洪涝等逆境。植物在干旱中不急于生长，把能量集中分泌副产物。填鸭当然没有生长痛苦，可急于生长，水分太多，就没有干货，没有结晶。所以我的痛苦、我的事业道路不合我意，焉知非福呢。突然醍醐灌顶地同意这种说法:感受痛苦、享受痛苦吧，这是人生往高处去必经的磨练。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《The one thing》读后梳理</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2020/the-one-thing/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2020/the-one-thing/</guid>
      <description>上周花了2天时间读完简短的《The one thing》（中文版名《最重要的事，只有一件》），特记下一些要点。
1.推动如下多米诺骨牌：今天最重要的事→本周最重要的事→本月最重要的事→今年最重要的事→近十年最重要的事→人生最重要的事。完成每天最重要的事，最终会推倒人生梦想的多米诺骨牌。
2.如何找到最重要的那件事？完成了此事会让其他的事情变得不重要或容易完成。
3.为最重要的事预留时间。（1）预留固定的时间形成惯例，这样可以告诉别人，通常在这个时间段不要打扰你。（2）预留宝贵的时间，一般在清晨列好计划。富有成就感的开始，就会有富有成就感的一整天。
4.为最重要的事预留空间。创建利于自己完成事情的环境，比如咖啡厅，比如把自己关在一间屋子，关掉手机，总之减少外界琐事打扰。
5.任何时间都以完成自己最重要的事为目标。学会拒绝别人的要求，影响成就自己的最大障碍是讨好别人。在拒绝的时候不妨再给对方提点建议，“那个谁不挺好嘛！那样做不更好嘛“
6.八二法则。任务清单不存在平等，一定有优先顺序。花80%的精力去做20%的最重要的事，会事半功倍。
7.有目标的做事而不是顺其自然。从E（entrepre-neurial）到P（purposeful），靠一时的激情做事，在遇到挫折的时候不容易坚持下去，而有目标的做事，在遇到瓶颈时会想办法解决突破。
8.不知道自己想要什么？闭上眼睛，想象一副自己梦想生活的画面，完成这个梦想的最重要的事是什么？而完成这件事的最重要的事是什么？一层层推下去，每一步都要有可行性。
9.高效工作。最重要的事不意味着需要花费最多的时间，集中精力完成最重要的事。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>习惯更可靠</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2020/%E4%B9%A0%E6%83%AF%E6%9B%B4%E5%8F%AF%E9%9D%A0/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2020/%E4%B9%A0%E6%83%AF%E6%9B%B4%E5%8F%AF%E9%9D%A0/</guid>
      <description> 前言：文章读起来很乏味，没意思，有机会再删改。
 “别心血来潮。习惯更可靠。无论你是否受到鼓舞，习惯都会支撑你。习惯就是坚持实践。”
— Octavia Butler
 1.没有什么比习惯更能改变我们的未来。 人人有目标，或大或小，都希望在一定的时间内能够实现。有些人想在30岁时赚100万美元，有些人想在夏天前减肥20磅，有些人想在未来6个月内出本书。当我们开始追逐一个模糊不定的目标（成功、财富、健康、幸福）时，首先需要制定一个切实可行的目标。
习惯是支配我们日常生活的潜在驱动力。良习助志，恶习阻之。无论哪种方式，习惯都会强烈地影响我们的潜意识行为。每个目标都可以以不同形式的行动来实现。如果想学一门新语言，我们可以要求自己在6个月内练一口流利的外语（目标），也可以要求自己每天练习30分钟（习惯）；或者如果想多读些书，我们可以设定在年底前读50本书的目标，也可以时时踹一本书（习惯）；或者如果想花更多的时间和家人在一起，我们可以计划每周花7个小时和家人在一起（目标），也可以选择每晚和他们一起吃饭（习惯）。
 2.目标的弊端 当我们想在生活中做出某些改变，设定目标通常是合乎逻辑的第一步，但这种方式值得商榷，因为目标是有终点的，这就是为什么许多人在达到某个目标后缺重回原来的状态。比如，人们跑完马拉松后就完全停止了运动，赚到了设定目标的钱后又很快负债，减肥到目标体重后又因为暴饮暴食重返肥胖。
设立目标的弊端在于，目标的达成太过依赖于我们无法控制的因素。不可否认的是，无论我们付出多大努力，都不一定实能够现目标。比如，意外受伤可能会使健身目标偏离计划，意外事故的支出可能会破坏财务目标。
此外，目标的达成还依赖意志力和自律。正如查尔斯·杜希格在《习惯的力量》一书中写道：
意志力不仅仅是一种技能，它是一种肌肉，就像你胳膊或腿上的肌肉一样，当它工作得更努力时就会感到疲倦，所以剩下的能量就更少了。
时刻将目标放在心头并用它来指导我们的行动需要持续的意志力。当我们生活的其他部分耗尽我们的精力时，就很容易忘记它。例如，省钱的目标要求我们每次购物都要自律，而每周存入50美元储蓄账户的习惯不需要太多努力。习惯，而不是目标，会让困难的事情变得更容易。
目标会使我们自满或鲁莽。研究表明，人们的大脑会将设定的目标和已取得的成就混淆，当他们尚未取得成就而提前将目标告诉他人时，这种效果就会凸显出来。此外，不切实际的目标可能导致危险或不道德的行为。
 3.习惯的好处  习惯是知识（做什么）、技能（怎么做）和意愿（想做）的交集。
— Stephen Covey
 习惯一旦养成就会自行运转。
精心设计一套习惯的目的是确保我们可以逐步实现目标。系统性地取得进展的好处包括：一旦形成习惯，就意味着我们已经超越了目标。假设一个人的目标是写一本小说，他决定每天写200个单词，这意味着需要250天。写200个字不费吹灰之力，即使在最忙、压力最大的日子里也能完成，还有可能在有一天突发奇想或心血来潮写1000字或更多，结果他们用更少的时间完成了这本书。相比而言“4个月内写完一本书”的目标太宏大反而使人畏惧不前。
习惯很容易养成。正如Duhigg所写：
 “习惯是强大的，但却是脆弱的。它们可能出现在我们的意识之外，也可能是故意设计的。它们经常在未经我们允许的情况下发生，但也可以通过调整来重塑。它们对生活的影响是如此强大，以至于使我们的大脑紧紧依附于它们而排斥了其他事情甚至包括常识。”
 一旦养成习惯，大脑也会随之改变，自动指导行为。经过30天的练习很容易可以养成一个习惯。我们的生活是以习惯为基础的，很多习惯通常自身都无法察觉到。根据 Duhigg的研究，我们醒时的习惯仅占40%。William James总结了习惯的重要性：
 我们的一生，如果它有明确的形式，那就只是一堆习惯——实际的、情感的和理智的——被系统地组织起来，并且不可抗拒地把我们带向我们的命运，无论富祸。
 一旦一种习惯根深蒂固，它就可以终生存在（除非由于某种原因而被打破）。Stephen Covey解释道：
 播种思想，收获行动；播种行动，收获习惯；播种习惯，收获品格；播种品格，收获命运。
 换句话说，养成一个单一的习惯可以对我们的生活产生更广泛的影响，Duhigg称这些为“关键习惯”。这些行为最终改变了他们生活的某些方面。例如，每天开始锻炼的人最终可能会吃得更好，喝得更少。同样，那些戒掉坏习惯的人最终可能会用一个积极的替代品来代替它。
习惯越小越好。对于那些想养成习惯的人来说，一个常见的建议就是从小处着手。斯坦福大学心理学家BJ Fogg建议养成“小习惯”，比如用牙线剔牙。一旦小习惯根深蒂固，复杂的习惯就会慢慢形成。如果你想读更多的树，可以从每天25页开始，在这成为日常工作的一部分之后，你可以增加页码来达到你的目标。
 4.系统性的学习方式  ”首先我们养成习惯，然后习惯塑造了我们。”
— Charles C. Nobel
 将精力从具体的目标转移到创造积极的长期习惯上，可以创造持续改进的生活方式。目标依赖于外在动机，而习惯是自动的，可以让我们的大脑重新布局。当我们追求成就时，最好把时间花在养成积极的习惯上，而不是集中在一个特定的目标上。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看谢益辉博客谈《原则》</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2020/%E7%9C%8B%E8%B0%A2%E7%9B%8A%E8%BE%89%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E8%B0%88%E5%8E%9F%E5%88%99/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2020/%E7%9C%8B%E8%B0%A2%E7%9B%8A%E8%BE%89%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E8%B0%88%E5%8E%9F%E5%88%99/</guid>
      <description> 后记：2020年读谢的此篇《原则》读后感时，自己还未看过原著。2021年细读了一个章节，发现此书确实甚好，专写一篇读后感在此。
1.记录、讨论错误，并持续作出改进。  如果一个错误发生，记入日志，你就没事；如果没有记，你就会有大麻烦。
  2.挑战极限并将痛苦作为常态 估计能每天挑战俯卧撑极限的人都没几个，就更不用说挑战思考和工作的极限，而后者的难度大得多。疫情之前的几年，我每天做五十个俯卧撑或仰卧起坐，当时已经觉得有点难了。疫情开始后，因为不能再每周打羽毛球，所以只能在家养精蓄锐，改成俯卧撑和仰卧起坐都做。再后来逐渐增加数量，从五十到八十、一百、一百二，一直到现在的一百五。这肯定不是极限，但最后的二三十个已经甚为痛苦了。不过呢，最早是五十的最后几十个很痛苦，而现在是一百五的后面几十个痛苦，前面五十、甚至一百个都没那么痛苦了，这大概类似于下面达里奥说的“痛苦会逐渐消散”。提高痛苦忍受阈值之后，后面的道路会宽广许多。
 我发现，想要追求卓越，你就必须挑战自己的极限，而挑战自己的极限可能会使你一蹶不振，这将造成很大的痛苦。你会觉得自己已经失败了，但这不一定是失败，除非你自己放弃。信不信由你，但之后你的痛苦将会逐渐消散，你在未来将会迎来很多其他机会，尽管当时的你也许看不清这些机会。你能做的最重要的事情是总结这些失败提供的教训，学会谦逊和极度开明的心态，从而增加你成功的概率，然后继续挑战自己的极限。
  3.坚持做自己 达里奥阅人无数，他确定，只要在基本生活线之上，幸福水平便和常规成功标准没什么联系了。一个木匠也可以过着比总统更美好的生活。所以你要坚持做自己： &amp;gt;在任何生命历程中，了解人的特性都是必要的第一步。你做什么并不重要，只要你做的符合自己的个性和人生理想。你最需要的勇气不是驱使你战胜别人的勇气，而是不管其他人对你有何冀望，你始终坚持做最真实的自我的勇气。
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>