<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>感触 on Pylone&#39;s Blog</title>
    <link>https://pylone-w.github.io/tags/%E6%84%9F%E8%A7%A6/</link>
    <description>Recent content in 感触 on Pylone&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pylone-w.github.io/tags/%E6%84%9F%E8%A7%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>静静的诗词</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/%E9%9D%99%E9%9D%99%E7%9A%84%E8%AF%97%E8%AF%8D/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/%E9%9D%99%E9%9D%99%E7%9A%84%E8%AF%97%E8%AF%8D/</guid>
      <description> 为啥说这两年受谢益辉的影响大呢，因为看了他的博客，我不仅自建了博客网站，开始积累一些日记，现在呢，好家伙，对诗词也产生了兴趣。
是什么样的兴趣呢？从表面看，是在写日记的时候，总想引用一两句，为自己的文章添一点色彩？更深层的原因，我想是随着年龄增长，越渴求一种宁静，而诗词能够给人这样一种抚平焦躁的力量。何出此言？我想这种宁静来自于诗词穿越百年千年的历史感和深厚感。
论历史感，一个人有限短暂的几十年生命，面对二千年的历史长河，像奔腾焦躁的小溪看到了静水流深。当你看到一千年前的“斜光照墟落，穷巷牛羊归。野老念牧童，倚杖候荆扉。雉雊麦苗秀，蚕眠桑叶稀。田夫荷锄立，相见语依依”在今日的田间地头依然面目熟悉，才能慢慢理解“青山依旧在，几度夕阳红”蕴含的个人的一生如冬虫夏草。想想自己的工作压力、养娃压力、还贷压力，在这千年如一瞥的时光巨流中，又算得了什么呢。多少英雄豪杰尚且“古今多少事，都付笑谈中”，又何况我们这样的平凡老百姓呢。
论深厚感，我想宁静的力量来自于厚重本身强大的缓冲力，因为百川汇聚，宽阔深厚，才能波澜不惊，这就是缓冲的力量。任何暴风雨都掀不起多大的风浪。我们为人又何尝不是这样，年龄增长，知识积累，饱经风霜，阅历丰富，让我们逐渐成为一个渊博深厚的人，面对挫折，才有更强的缓冲力，才能做到宁静致远。就像这土地，没有有机营养补充的土壤，就是贫瘠的沙漠，沙漠是没有缓冲力的，就算来一场暴雨，它也没有能力接纳，水也不能为己所用。要做肥沃的土壤，一定需要不断吸纳大自然的枯枝落叶。
诸葛亮说，
 夫君子之行，静以修身，俭以养德。非淡泊无以明志，非宁静无以致远。
 人到中年，大概真的开始进入一个新的人生阶段，在宁静中沉淀、沉思，不见得一定要致远，只要收敛，把精气神归拢到一处去，潜心做事，在喧哗和圈子之外，寻找独属于自己的沉香。何不是一种宁静悠远的幸福。
最后，用一首新读的清代诗来表达我心中想追求的那种静：
 浮家不畏风兼浪，才罢炊烟，又袅茶烟，闲对沙鸥枕手眠。
晚来人静禽鱼聚，月上江边，缆系岩边，山影松声共一船。
—— 清代 · 陶元藻《采桑子·桐庐舟中》
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rain &amp; Love</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/rain-love/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/rain-love/</guid>
      <description> 我认识的很多人，几乎所有人，没有喜欢下雨天的，原因很多，有人心情会低落，有人抱怨出行不方便，有人就是讨厌湿哒哒。我想大概九成的人都会这样吧，因为古人写雨，十之八九也是“念去去，千里烟波，暮霭沉沉楚天阔”这样的离别伤情，又或是“愁云淡淡雨潇潇，暮暮复朝朝”这样的相思愁绪，要翻出个欣喜雨来的诗句，我是没找到。若有好心人告知，我愿意把此首悬于主页，当做网志铭。
我是如此钟爱于雨天，甚至情绪会跟着下雨的节奏起伏，雨大则兴奋，雨小则失落。暴雨之下，站在干净的屋檐下，点上温暖的香烟，便如参与一场与雨同欢的盛宴，享受一场自然赐予的狂欢。但在这狂欢之中，隐匿着一种悲观，也证明这狂欢难免颓废——雨终究停下来，空气也重新干燥，那一汪水也渐渐干涸，那条寂寞的马路，也重新热闹起来。这样想来，总是不能尽兴。
这离奇的Rain &amp;amp; Love，也让自己有过思考，为何如此热爱下雨：
 下雨洗涤一切污垢和灰扑扑，雨后就是干净的天空、植物和街道。 植物终于得到滋润，一切又重新盎然起来。 下雨不用干活的童年记忆。 下雨天可以窝在屋子里的安全舒适感。 下雨仿佛给自己一个独立的世界。  这些理由恐怕不够，剩下的可能无法表达。不过可以借用别人的形容来表达几种Rain &amp;amp; Love的情形：
行走在雾雨中（宋 · 黄庭坚《菩萨蛮·半烟半雨溪桥畔》）:  半烟半雨溪桥畔，渔翁醉着无人唤。
疏懒意何长，春风花草香。
江山如有待，此意陶潜解。
问我去何之，君行到自知。
  暖睡于不停歇的雨中（宋 · 杨万里《昭君怨·咏荷上雨》）:  午梦扁舟花底，香满西湖烟水。急雨打篷声，梦初惊。
却是池荷跳雨，散了真珠还聚。聚作水银窝，泻清波。
  工作于暴雨中的小楼（电影《比海更深，比天更蓝》）  台风正劲，缩在小小的屋里写点东西。母亲过来煮了一杯咖啡，黑胶唱片放着邓丽君的别离的预感。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“我要”最重要</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/%E6%88%91%E8%A6%81%E6%9C%80%E9%87%8D%E8%A6%81/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/%E6%88%91%E8%A6%81%E6%9C%80%E9%87%8D%E8%A6%81/</guid>
      <description> 后记：这篇是个半成品，看似有框架，其实散的。可读性太差，谁有读下去的兴趣。
最近，始终有个问题悬在头上，是以“我要”来选择目标，还是“我挺擅长做这个的”？今天就来谈一谈“我要”的重要性。
1.消除焦虑 ”我要“是一种主动，主动从一开始就降低了拖延的风险。从事情的被动接受者转换为想要完成事情的主动请缨人，这个转变看似只是主动与被动的小小转换，实则翻转乾坤，一切都变得不一样了。主动的人从不知焦虑为何物。
 2.降低困难指数，不怕劳累 想做什么事情，你就应该去做。一个人如果在做自己真正想干的事，就算他累成狗，他也会乐呵呵的觉得屁事儿都没有。但如果做的不是他真正想干的事，哪怕再轻松，他也会腰酸腿疼心情郁闷。
-来自微博”维千金“
 3.有了主动性 你可以把你对任何事物的追求，看成自己在主动摆脱混沌。不管对象是人还是钱，是事业还是爱好，这都是你自己选择的修行。你调动了你所有的能量，在这些行为中找到了自己，你把一切安排了起来。你可能会获得，也可能会有挫折，但是，这都是你自己为了更高的生命质量，在做的努力。你能看到这一面，就知道，你什么都不可能失去。所有的，都记录在你的心智，你的地图，你的编年史。了不起的人生，了不起的你。
-来自微博”维千金“
 4.高级别自律 真正的自律是打造自己的喜好，是你从内心里真正喜欢上健康的、规律的生活方式。如果你所追求的是你所喜爱的，你会把他们嵌入你的生命里，日日不断的享用，这是高级别的自律。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于天赋的思考</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%A4%A9%E8%B5%8B%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%A4%A9%E8%B5%8B%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</guid>
      <description> 算是”寻找天命“话题的子文章吧。
种业与天赋 以发掘、利用天赋为第一原则。就像国家把种业放在国家战略第一位，我们也应该把天赋作为人发展的根本。
种业就是种质资源的发掘和利用，种质是什么？是一个生物的品种和特性。种质为什么重要？因为种质是生物的天赋，它的价值就在于它的独特性。世界上有万千种生物，每一种生物都有它的价值，但尚未被人类所知。就像我们自己的天赋，不被发掘，同样会默默无为。现在，国家意识到生物多样性的重要性， 更把生物资源的发掘利用作为国家战略，其中蕴含了“每一种生物都有其存在价值”的含义。
由大及小，我们个人的发展也要建立在“承认自己是独一无二，且可发挥独一无二的价值”这样的观念之上。为什么如此强调天赋的重要性？因为被工作抹平棱角，循规蹈矩，按部就班完成工作，似乎已是大多数人的工作常态，并承认了这种选择似乎是一种注定，是在客观环境下的必然妥协，被赋予一种必然性。
 对天赋和以前积累的浪费 有时候很消极，觉得不如一死了之，或者期待被动的死亡。
读了原则一书，意识到，从出生到成年，多年的学习、工作和积累，造就了现在的我，虽然从对社会的贡献成就来看，说碌碌无为也没有毛病，但是就一个活着的人而言，也不算一无是处，不能说没有一技之长，换句话讲，即使是全无优点，好歹也能写点文字，阅读英语，有一些自己的想法。再用银教授的段子来表达：”以前想当一个对社会有用的人，后来觉得人畜无害就已经不错了。“这确实是目前内心的真正独白。更重要的是，我回头意识到，现在的平庸，不是因为我一无是处造成的，而是没有充分利用好自己的已有技能和优势，在挫折面前我没有积极的去让自己适应进化，而是故步自封，抱残守缺，否定自己。
 从社会发展角度看天赋释放 这个观点来自微博二头目。他发了如下微博，我深以为然，摘录如下： 马克思最重要的一句话是，“每个人的自由发展是一切人的自由发展的条件”，看抖音快手就知道，中国有太多有才华有趣的人，一辈子淹没在了没完没了的日常琐事中。我理解中国接下来还会释放一波生产力，因为之前太多的人知道自己有某方面的天赋也不敢去尝试，被生活给绑死了，越来越多的人可以去大胆尝试，而不用担心做选择接下来没有生活。真正的发展是“天赋的释放”，比如侃爷那种脑子明显有问题的人，做出来的贡献顶的上一万个他的黑人兄弟，一个李子柒顶的上几千人的外宣部门，今后肯定是往这种方向发展，而不是天天研究怎么压低价格卖点小商品，大家仔细体会下是不是。
 天赋赋予伟大以可能性 从历史的角度看，人生的目标应该更宏大。而伟人、名人，绝不是靠做一名样样精通，事事通晓的工具人来名垂青史，而是发现、利用、打磨他最优秀的品质，才有所结晶，有所作为。沈从文是文学大家，可他也只是小学毕业，之所以闻名海内外直至今日，是靠他的作品，而不是其他才能，而他的太太张兆和，听说熟读四书五经，精通英语，懂得音律，放在如今应该是优秀的高材生，又如何呢，她的优秀只能为她周围的人所知，不会超脱朋友圈，更何谈流芳呢。所以，伟大的目标，应结合自己的天赋，不断磨砺，一生磨一剑，才能在历史的道路上踩出一道印记。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>由电动汽车而引起的思想漫游</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/%E7%94%B1%E7%94%B5%E5%8A%A8%E6%B1%BD%E8%BD%A6%E8%80%8C%E5%BC%95%E8%B5%B7%E7%9A%84%E6%80%9D%E6%83%B3%E6%BC%AB%E6%B8%B8/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/%E7%94%B1%E7%94%B5%E5%8A%A8%E6%B1%BD%E8%BD%A6%E8%80%8C%E5%BC%95%E8%B5%B7%E7%9A%84%E6%80%9D%E6%83%B3%E6%BC%AB%E6%B8%B8/</guid>
      <description>技术进步如此之快，微博上各家大品牌尤其是国产手机厂商纷纷布局电动车，各类电动车旗舰的发售也如雨后春笋，今早又看到吉利旗下极氪001预售，性能强劲、外观炫酷，价格低廉，无法不让人动心啊。
再看各路博主评测，每日忙不迭地参加各种科技展览，让人无法不羡慕，从事工业制造的人多幸福啊，时刻处在时代进步的浪尖。而我呢，整天在为农田里的氮循环计算苦苦纠结。更重要的是，生逢此世，千年未有之大变局，缺错过了时代浪潮，多可惜啊。而自认为自己也像测评博主一样，也是爱工业科技产品的。这又增加我的焦虑。
是自己没有选对赛道啊，别人在高速公路飞驰，而我在田间的犄角旮旯计较一亩地多少收成。如果想成为弄潮儿，更切合实际点，还是要把现代智能科技与专业结合起来，大数据、智能农业机械、智慧管理，站在更前言、更广阔的角度。
超脱出自己所从事的工作视野，从社会需求、科技发展的角度来看待人生事业的发展方向，在农业科研之外，有更广阔的的天地。如果不擅长于目前从事的专业，会事倍功半，而如果在别的行业找到适合自己的，不仅办事效率会事半功倍，薪资更可能在好几个层次之上。人的命运在时代面前就是尘埃，如同30年代选择中国纺织大学的纺织专业，出来也是横着走，现在出来拿的是低保工资。
应保持开放的视野和心态。其实不止微博，在网络看到别人的视角，比现实周围的朋友更广、更高、更前沿，这正是由于目前所处的环境是较为封闭的，观点和思维是相对落后的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纪录片「文学的故乡」观后感</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/%E7%BA%AA%E5%BD%95%E7%89%87%E6%96%87%E5%AD%A6%E7%9A%84%E6%95%85%E4%B9%A1%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/%E7%BA%AA%E5%BD%95%E7%89%87%E6%96%87%E5%AD%A6%E7%9A%84%E6%95%85%E4%B9%A1%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      <description> 4月初在记录频道看文学的故乡。可能是自己过得太空虚，每次看记录别人充实的片子，自己也很踏实。这些名人，正是靠着那种生活的拼劲和顽强的生命力，才有所成功，才出名的啊。
贾平凹 他在片子里说，通常每天的写作时间要保证10个小时，工作时间紧闭门窗，拉上窗帘，点香抽烟，完全投入。你看看！我也想这样工作，需要这样的平静！
 刘震云 没有太多的触动。在国外知名度挺高，比较开放的人，和冯小刚合作过手机、我不是潘金莲等电影，整个人比较自信。北大毕业的，和贾平凹比起来，受的挫折可能更少，人生更顺利，也就少了贾身上的那种顽强力量。贾是在贫瘠黄土中挣扎着成长起来的，有股顽力，刘北大高材生，应该更顺风顺水，跟北京圈子混多了，有点痞劲。很期待下一期的莫言，我对他是毫无了解。
 莫言 莫言是山东高密庄人，也是农村出来的。看完莫言，总结了这几期的大作家有几个共同点：（1）都是农村出来的，小时候吃过苦，受过罪，写作都是想逃出农村的一个手段；（2）从农村出来后都当过兵；（3）写作的素材都取材于童年生活的故乡，人物也是来自身边的真人；（4）都有很强的拼劲，不写出名堂不罢休。
看完莫言纪录片不过瘾，去知乎浏览“莫言是否有实力获诺贝尔奖”，其实很多人都在人云亦云，在毫不了解当事人的情况下，随意发表自己的见解，并以万分自信的态度侃侃而谈，饶有一副看穿当事人的上帝面孔。几千甚至近一万的高赞回答，居然得出的结论是，莫言当选诺贝尔是因为他对中国社会黑暗的批判，迎合了西方学者的口味。这种说法怕是本末倒置了，我若是莫言怕是要喷出一口老血来。从我自己的观点判断，我也知道西方那帮学者的尿性，西方整个社会对中国尤其是共产党和体制有极大的误解和敌意，而且是以傲慢拒绝倾听的态度。他们骨子里就认为中国是低下的肮脏的落后的，他们不愿意看到、相信一个强大、富足、文明的中国，当然就更倾向性地喜欢揭露中国黑暗的作品，可能认为这样的作品才是真实的、深刻的、符合他们印象的。所以，在莫言获得诺奖后，西方也有很多读者对其争议，倒不在作品的文学性，而在于获奖者是一个共产党员。真是一个巨大的讽刺和反讽。
莫言基于自己的经历，取材于自己的故乡，借着父老乡亲的形象，加入自己的思考和想象，写成文学作品。竖子成名，没成想，西方学者挑中了他们想要的中国黑暗，为他加冕，却不满意他的共产党干部身份，而国内一群专会挑刺、同样傲慢的半吊子评论家，连文学性也略过，径直说了，他获奖是因为吃了中国人的血馒头去迎合西方学者。这群知乎，不谈文学性，专捡一些恶心人的话，不知迷惑了多少不明真相的群众。
说到莫言作品的文学性，我没有看过任何一部作品，当然没有发言的权利。但是这两晚看了2集他的记录片，对他的人生成长和成为作家的始终有了大概了解。至少根据片里的内容，莫言是一个非常真诚、正直、踏实、能吃苦的人，比如他的父亲教他最多的就是做一个正直的人，他当兵6年表现优秀，后进军艺，也成为军队一名干部，这说明他的思想是认同体制的。至于他作品的黑暗性，我想应该指的是他对人性善恶的深刻认识，尤其是人在极端环境下表现的恶，在这一点上和鲁迅有点相似，而这些认识正是基于他从小生活的苦难经历，在象牙塔里出生成长的人是永远不会体会的。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>输出才有意义</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/%E8%BE%93%E5%87%BA%E6%89%8D%E6%9C%89%E6%84%8F%E4%B9%89/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/%E8%BE%93%E5%87%BA%E6%89%8D%E6%9C%89%E6%84%8F%E4%B9%89/</guid>
      <description>我想从产出作品的角度来阐释人生应有的意义。
如果一个人，在他生命的终点，没有拿得出手的作品，或没有把难忘事迹以作品形式体现，其存在的意义恐怕也只在连接人类繁衍的链条不断。除此之外，他们将剩余的生命耗费在生存奔波，一辈子匆匆忙忙走到头，比如我的祖辈父辈，在一亩三分地上拼尽力气，在人情世故上耗尽心思，呕心沥血抚养下一代。可以说，他们已拼尽全力来生活。当他们走完这一生，埋棺进土，他们的人生也像残枝凋叶一般，融化在黄土中。没有记录，没有痕迹，没有总结，没有留言。一切崎岖坎坷，酸甜苦辣，欢喜哀愁，全都不存在了。他们的一生，仅以零星的画面存于我们下一代的回忆中，这些画面难免褪色、消逝，直至了无痕迹。这是多么悲哀的一生。
互联网可能减少了现代人的这一点悲哀。前两天老婆跟我说，你不发朋友圈，等你老了啥也没留下。这话我赞成，但我没告诉她，我以另一种更私密的方式在记录，只是别人不知道。片言碎语、一张好看的照片，可以作为记录，但太零散，属于保留了生活的碎屑，截取了生活的一个画面，从脑存储转至云存储。它可以在垂老之时，帮你闪回至那一刻。但也只是对画面精确的闪回，与模糊的回忆本质上并无二至。它没有对生活的思考和凝练，没有自己的见解，这样的记录实在太散、太浅、太大众。散、浅的记录是漂浮的，是沉淀不下来的，是没有根基的，是没有灵魂的。
所以再回到写这些文字的初衷，没有记录近乎没有体验。想要留点东西，就要不断体验、创造、总结、凝练、打磨，给人生拧掉水分，拿出点干货来。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>摘录聚焦</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/%E6%91%98%E5%BD%95%E8%81%9A%E7%84%A6/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/%E6%91%98%E5%BD%95%E8%81%9A%E7%84%A6/</guid>
      <description> 后记：这篇文章是个大杂烩，而且没怎么炒熟，统统直接摘抄，是个拼盘的大杂烩，我只是起了几个标题。我想，就先作为素材放这吧，等有时间了再来炒炒冷饭。
1.聚焦才能人刀合一，无往不胜 对大多数人，首先要成为一把刀，它就是你的强项，你赖以生存的东西，越聚焦越鲜明、越锋利。更加聚焦，更加深挖自己具体的核心优势，才是大多数普通人的出路。什么让你最有热情，就要多去试，什么给你最好的反馈，就要去加强，什么给你最舒服的输出场景，就是你的战场。
人各有命。天赋有不同，也许你的优势只是别人的及格，你梦想的战场只是别人的起跑线，你竭尽全力的拼搏只是别人大局里可有可无的棋子。找到你最鲜明的优势，走向你最适应的战场。这就是你最好的一面，这已经是你最锋利的刀，你只需继续打磨它的刀锋，直到杀出重围，直到锐不可挡。
你会收获人刀合一的快感：纯粹，坦然，忘我。这也是一辈子兜兜转转、迷迷茫茫、没为自己活过的人，永远不可能体会到的。就是这种人刀合一的快感：你和你的天赋，你在你的战场，你已经给世界捧出了最好的礼物，即使它被汗水浸得皱了，即使它还不够闪耀，于己已是最好的答案，于心已经无悔无憾。
—来自幕僚长
 2.你要在一个地点聚焦 我已经无数次感叹现如今想吸引人的注意力多么困难，因为吸引注意力的手段进化越来越快、越来越狠。作为普通的肉身凡胎，我们剩下的为数不多的手段就是聚焦：让你的每一件工作、每一点精力都聚焦在同一个地方发光。比如写文字就只在同一个地方写（不要微博、公众号、豆瓣、微信读书书评到处跑）、开发软件就只在一个地方出没（没必要注册 Gitlab 账号）、搭网站就只搭一个。如果不聚焦，你的精力和付出看起来就像没装灯罩的灯泡：就算灯丝再亮，房间里总体感觉仍然很暗。不要买一大把域名在手里，而是只做一个域名，把自己每一个项目都变成同这个域名下面的一个文件夹。这种发散现象太普遍了，我甚至怀疑人有这种本能。
—来自yihuixie
 3.奥卡姆剃刀又来了 我们的人生更需要的是去做减法，然后让自己闲下来，这样我们才更能集中精力去钻研那些有指数级别回报的事情，或者你才有更多时间去集中注意力提升自己的专业技能。
把与核心无关的事务，大量删减，减到零。放弃很难，回报才大。特别是，你感觉自己一直撑得很满，却劳而无功，就是你改变的时刻。去感受专注一件事，整个人变得协调有序的节奏感。去感受你顺应了规律，四两拨千斤的轻巧。事情本应该是这样，而你却曾经被急躁迷惑了心。@维千金
 4.水滴石穿的力量 做不到水滴石穿，人生就毫无意义可言。回想大学的某些时刻，做起事来也勉强称得上“高效”，比如3天时间背完一本6级词典。而毕业后工作的这些年，一事无成，我想原因在于没有明确的目标，或者说不知道如何去寻找自己的努力方向。在漫无目的中，我没有把时间和精力凝成水滴，一滴一滴持续地击打某个目标，而是任由其放纵四溢，蒸发流失在空气中，了无痕迹。
 5.对聪明人的诅咒 无论选择哪条路，都需要选择之后，心无旁骛，克服各种困难往前走。只有一个选项的人，不会再动其他的心思，会接受任务的设置，遇到困难时，也没有逃避的办法，甚至只能熬过去，坚持下去。
聪明人拥有许多选择权，不代表能得出好的选项。让他们做一件事，让他们爱一个人，学一个爱好，都有无数种方式让他们走偏。先天比别人强，很难甘心一般的结果。一个时时刻刻在选择的人，又想得到心无旁骛的人的成绩，难哪。难于上青天。这是很多聪明人的坑。
最好的是，一个人拥有很多选择，却恭恭敬敬的敬畏这些选择，敬畏他人的存在，敬畏这世间的道理，踏踏实实，一往无前。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>静静与平常心</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/2021-03-31-/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/2021-03-31-/</guid>
      <description>“所有的消极都是由心理时间的积累和对当下的否定造成的。不安、焦虑、紧张、压力、忧虑——一切的恐惧都因过于关注未来而引起，愧疚、遗憾、怨恨、委屈、悲伤、苦涩——一切的不宽恕都因过分关注过去而出现。”
张一鸣
 人到中年（有孩子都算），终于明白“我想静静”是多么刚需的呼唤。不止是因为孩子占据了大部分空闲时间，工作上的事情也会随着工龄增长越来越繁琐。当然对于自己，还有更头疼的：我还处在持续的焦虑中。三面夹击之下，我想，我既没有时间精力去找静静，静静也不会理我了。
今天说静静与平常心，是看了张一鸣的一个访谈，方觉平常心可能是我摒除焦虑，找到静静的法宝。
失去平常心会增加内耗。以前知道自己把过多心理能量放在自责和焦虑，也知道这是极大内耗，造成对工作不上心，记不住事，长此以往便碌碌无为。今天看张一鸣的讲话，他把这个叫失去平常心。在担心的过程中，时间、精力已经消耗掉了，对于更重要的当下要做的事，反而可能缺乏关注。可能在对犯错误的懊恼中，又错过新的机会。而保持平常心的人，比较轻松，内心没有扭曲，观察事物细腻，实事求是，比较有耐心。他们往往能把事情做好。只有心态越平稳，才能扎根越劳，才有魄力、想象力去做更难企及的事情。
首先接纳当下的自己，才能做到平常心。平常心应该是：世界风云变幻，我心波澜不惊。要像徒手攀岩的主人公一样，全身心专注于当下，不纠结过去得失，不焦虑未来碌碌无为。减少这些心理内耗，把能量投入在当前事务中。太关注结果可能失去平常心。太在意自己的身份标签可能失去平常心。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>凿石索玉</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/%E5%87%BF%E7%9F%B3%E7%B4%A2%E7%8E%89/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/%E5%87%BF%E7%9F%B3%E7%B4%A2%E7%8E%89/</guid>
      <description>后记：乏味乏味还是乏味，只能怪自己以前中毒较深，自责过多，自信了无。其实这篇还是较深入地和自己进行了一场对话，有所意义。
一直以来，并没有把科研作为自己的事业发展，看着身边同事在科研上的成就，就以此安慰自己“我志不在于此”，可是，这怕是安慰自己的谎话，需要麻痹自己的失落。若要追究“志不在此”的缘由，一来是始终没有找到做科研的意义所在，无论自己或同事，目前所涉及工作无非是写项目、发文章，且不说自己不擅此道，就算擅长，意义何在呢？可以从项目上获得一些补助，怕是最大的现实意义。而尝试从科研着手，解决一些农业上的生产问题，怕是无从谈起。目前提高农业生产力的有效手段，包括提高土壤肥力、优化施肥等，应该从数字化、智能化、规模化入手，而我们的科研人员在做什么呢？为了获得科研项目，解读政策后提出一些新概念，然后重复组装之前的科研实验，为了发表高水平的文章，不切实际去研究一些高大上的问题，一大堆经费用在了5%的问题（易发文章）上，剩下95%的实际问题无人问津。
实际上我没有资格去批判，对别人指手画脚，因为我在此方面毫无建树。一方面是因为上述心理造成的无目标感，另一方面是因为实在不擅长写项目、文章。在绞尽脑汁去提出一个问题的时候，从网络、文献查询目前的研究进展，看的越多，脑子越糊涂，从一个简单的问题出发，不但没有深入进去，最后反而发散、衍变成一大团模糊不清的东西。我总结过，一是自己发散思维太强，聚敛思维太弱，二是完美主义作祟，总认为要解决一个问题，就需要把问题的方方面面了解到位。因此我更适合去梳理、总结，而不是开拓、进取，擅长对已有知识的学习、输入，而非对未知领域的发现、输出。另外的奇怪之处在于，对于具体的技术问题，我有极强的解决问题的欲望，比如“如何用R去画一个采样点地图”、“在运行R某代码时弹出错误提示，如何解决”等。但对于回答“什么原因造成这样的问题”不太感冒。总结下自己的特征，擅梳理、总结、解决问题，不擅开拓、进取、发现问题，更适合做技术员，而非科学家。在工在技，非道非理。
从另一个角度看，梳理、总结、解决问题，也是促成我学习能力强的核心因素，即输入-转化的能力，也可以称为应试能力。也许也适合做一名老师（广义上的，没有教师证的），将自己的这种梳理、归纳、总结学习法传授于人。自认为应对考试的要义在于对题型、错题的梳理和总结，以及上述步骤的重复，与机器学习的原理一致，在试错、改正、反馈的演替下不断降低错误率。应付应试教育不需要对知识进行创新，而只要求熟练掌握在一定的知识框架内的答题技巧，机器学习法正是最佳利器。
为何在目前的艰难处境中，仍“不知进取”，不把精力放回工作，还是“三心二意”，觊觎旁物呢？因为仍在不断发现自己“刀锋”、寻找适合自己赛道的过程中。人与人的差别是很大的，对哪个方面特别热衷，做什么类型的事乐此不疲，这些都要在求学和成年初期，去尝试，发现。可以多试试。生命短暂，十几年倏忽一瞬，我们走出校园，被动成人，直到此时，我们除了对自身的应试能力有所了解外，其他的才能表现如何，自己真正的潜能在哪方面，有多少人能说出来呢？世界纷繁，职业万千，而我们的选择机会在生命中的某个时间点有且只有一次，第一次选择，又有多少人能够一击即中，被命运垂青，恰好选择到自己最擅长的赛道呢？所以，对于从未有意识发现、发掘自己潜力的年轻人来说，第一次被动或盲目选择一项事业，大概率不合适。不合适不应削足适履，而是继续选择、试错，在试错中发现自我，凿石索玉，相信每个人基因深处都有藏有专属于自己的那块玉，就是自己的天赋和天命所在。
然而在工作、结婚、养家的多重压力下，探寻自我的道路注定不会平坦。不顺心、无建树的工作，还房贷、车贷、养娃的经济压力，想要改变而无从下手的无力感，想多而做少的焦虑空虚感，外部压力不断，内部自我消耗，本身不多的能量快要耗尽，哪有余力去发现自我，哪有勇气去改变现状。无目标造成的精力浪费和能量内耗最为要命，因此要求我们在这条路上，首先接纳目前的不如意，理解这样的处境是由于自身潜质与工作不匹配造成，而非我们自身的问题。其次要坚信自己的道路，不断摸索、发现自我，探索成就自我的道路，相信它山之石可以攻玉。盲目的我们，都是一块不起眼的石头，而逐层剥离外层，寻找内核的玉石，就是不断探索内心和自我的过程。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>了解焦虑</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/%E4%BA%86%E8%A7%A3%E7%84%A6%E8%99%91/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/%E4%BA%86%E8%A7%A3%E7%84%A6%E8%99%91/</guid>
      <description> 后记：这篇文章同样是那个毛病，too严肃to乏味了，在自己博客里不放肆撒欢，你过得也太谨慎了。
前言 看到有个BBC纪录片，主持人说“我不断在做最坏的打算，但坏事并没有发生，但在此期间我无法享受当前的生活，比如陪家人聊天，我有时会对着远处发呆。” 这完全符合我大多数时候的状态，焦虑让人难以集中注意力，无法平静，脑海中不断闪现“别人又取得了新成绩，而我还是一事无成，我真该死，我对不起寄予我厚望的人”，始终处在持续的自我攻击之中。
为了逃避这种焦虑，刻意让自己的精力和时间被一些“不需要集中注意力”、“非重要、非长远”的杂事填充，也就谈不上主动谋划，也注定不会有持续成长。天长日久，自己的工作毫无进展，会带来更大的焦虑，从而产生无价值感和无意义感，在现实层面就表现为做什么事情都提不起劲。
在没有杂事可以填充的空隙，急迫地想从微博上找点安慰的语句，但望梅止渴，用处不大。我焦虑得不知如何自处，更不知道如何面对寄予我期望的人。回到家后，一切焦虑悄无声息地潜伏，在看娃刚需和看电视的诱惑的合围下，懒惰占据了上风，我无法获得平静，在自我麻痹之中，消磨掉晚间时光。
 问题 焦虑耗尽了我大部分精力。克里希纳木提说，“一个活得没有冲突的人，才是一个非凡无比的人。大量的能量就浪费在冲突之中。”微博一个博主说，“内在冲突太多，自我消耗太多，做个普通人都很难，因为仅剩的那点捉襟见肘的心理能量，很难应付纷繁艰难的现实人生。有太多自我冲突和自我消耗的人，内在力量都耗光了，自然也就没有魅力可言了。”是啊，对自己而言，每天都在持续紧张中繁忙，而在外人来，我并没有做出多少实际工作。
 分析 焦虑来源于内在冲突，没有和解。自己的期望和现实完成度极度不匹配，且距离越拉越大。随着年岁增长，留给自己改变的机会越来越渺茫。每天都告诉自己一定要有所改变，可奈何所剩无几的心理能量和自信心已无力支撑自己做出抉择。这是焦虑的主要根源。
焦虑也许来源于无目标感。在别人专注发展事业的时候，我还在心里焦虑“我是否应该在这个方向上发展”、“我不适合在这个方向发展”、“那我的目标是什么”，我清楚地了解自己的处境，但却找不到突破口。我像掉进深坑，无法自救。我毫不怀疑自己做事的方法和吃苦的毅力，但我实在找不到出拳的方向。我想可能是后者。
 解决 有很多手段，但认知不等于执行，分析病情不等于有了药方。我想从“万千【我应该】，都不敌一句我想要”中劝自己就去追求自己想要的，但没有改变的勇气；我想从“停止自我攻击，接受自己不想做，接受自己不完美，接受自己可以放弃”中学到接受自己现在的不完美，放下一切内疚从头努力，还是没有勇气；想从“不能听命于自己者，就要受命于他人”中获得拒绝别人的勇气，想从“对待生命你不妨大胆冒险一点，因为反正你要失去它”中获得破釜沉舟的勇气，可一碗鸡汤如何根除病入膏肓。
还缺点勇气。这个勇气只有自己给予，不能靠他人。这个勇气是尊重自己、发现自己、认可自己、改变自己，不害怕、不讨好、不在乎别人的勇气。这个勇气不用付出鱼死网破的代价，只是让自己依靠内心的力量，对别人说：我不想干这个，我有自己的事，我不是老好人。我不必对你负责，也不在乎你如何看我。只有这样，我才会获得一个真正的自己，才有充盈的精力去完善自己，才有余力去帮助他人，才能从累赘成为贡献者，也才有可能成为一个伟大的人。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周发松座谈感触</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2020/2020-12-15-/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2020/2020-12-15-/</guid>
      <description>昨早参加周发松合作座谈会，感触颇深。尤其感叹其讲故事的能力，具有很清晰的条理性和逻辑性，也很有感染力和说服力。由此意识到，一个大牛不管有多少本事，出色的口才绝对必不可少，这个口才是指能够把故事讲清楚、讲生动的能力，而不是吹牛逼、夸海口。以下是他的口述，我做了一点点加工：
我华中农大硕士毕业后留校，导师退休后从他那里继承了很多新品种，在我导师那个时期，很注重新品种的知识产区，有了新品种不敢推广，而到我这里，胆子大了些，就把育种带出校门，应用效果很好，因此华中农大成立了华润科技公司，我是主要成员，帮瑞典生产种子。借这个工作机会去丹麦读博，从事克隆抗病基因预防白粉病的种质研究。博士毕业后又去英国读博士后，成绩优异，有机会去康纳尔的一个实验室做manager，从事广谱性抗病研究，研究植物抗病信号传导。再之后遇到孟山都的一个工作机会，由于薪水和科研条件比高效好很多，因此选择离开实验室，去了孟山都最先进的育种中心，研究各种高产、抗病基因的筛选育种。2年后回国，此时大白龙公司正帮中科院做成果转化，中种联合财政部等国家政府机构投资50.6亿建设先进的种业公司，我作为中种千人计划专家进入公司，项目计划10年内建立2000人团队，打造中国的种业航空母舰。但此时遇到了棘手的问题，由于中种是央企，央企一般都有严格的考核任务，其中盈利/投资比是一个重要的考核指标，由于项目在短期内不能盈利，考核不达标，钱就用不了，因此严重限制了投资进度，5年才花出去3亿多。为了不影响打造种业航母这个目标，国家让中化收购先正达，这样以来，全球种业3巨头孟山都、中化和先正达中的2个合并成一个，市值达1.5亿。因此，过去几年国家不鼓励转基因并不是从民意角度考虑，而是为了防止在孟山都一家独大时开放转基因，导致国家市场被国外企业占领。此时，国家终于有了自己的种业巨头。
先正达、孟山都都不做水稻方面的育种，因此我们决定成立双绿园公司，专做水稻生物技术，并且是完全的私营化。关于我们为什么不在中种内部成立生物技术部门，是因为中种是一个传统育种企业，在其内部成立革新式的生物技术部门，很难被兼容，2个部门会经常打架，这就是为什么科达公司被索尼打败的原因，其数码影像部门收益会影响传统胶片部门的收益，最终影响部门被剔除，而整个公司也被索尼打败。
我们成立双绿园公司，是要做独立的小苗，掌握自己的成长，重要任务是帮助科研机构成果转化，将欠成熟的技术做成市场化的商品。总结来看，我是传统育种出身，在国外学习生物技术，再回国做成果转化。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Truck Furniture</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2020/truck-furniture/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2020/truck-furniture/</guid>
      <description>有一种质感是你第一眼看过去就被深深打动和吸引，甚至认为这就是自己来到世上最值得的理由。Truck furniture的家具就是这样的物品，我对它毫无抵抗力。
之前说过surrouded by trees，那也是我的梦想之一，甚至可以夸张的说，这个理想或者生活场景，支撑着自己在压抑的日子里挺下去。
Truck furniture和surrouded by trees，是我对天堂的想象。“在人间营造这样的天堂”，是我看到Truck furniture后特别想做的事。
站位补充想法：主人公的故事、我的关注点、我的想法。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>庸人自扰</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2020/%E8%99%9A%E5%B9%BB/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2020/%E8%99%9A%E5%B9%BB/</guid>
      <description> 一直以来，陷入在平庸颓废的困境中无法自拔。工作上一事无成，觊觎工作之外的机会但又没有实际付出，两头空。虽然每天都有在忙，可是收获甚少，或者说用力的地方不在自己想做的事情上。
基于对自我的认识，几乎肯定自己不是做科研的那块料，但还是选择了读博。读博后果然平庸，但又劝自己应认真对待，发2篇好文章后学术上就到此为止。
面对困境，自勉要从科研的平庸、混日子、默默无闻中走出来，需要明确的目标（到底做什么）、勇气（做决定、壮士断腕）、方法（怎么过度和取舍）。但依然无法实施。
也许这就是：
 世上本无事，庸人自扰之？
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>对拖延症的分析</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2020/%E5%AF%B9%E6%8B%96%E5%BB%B6%E7%97%87%E7%9A%84%E5%88%86%E6%9E%90/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2020/%E5%AF%B9%E6%8B%96%E5%BB%B6%E7%97%87%E7%9A%84%E5%88%86%E6%9E%90/</guid>
      <description> 谢益辉说治好拖延症的一大前提是先要保障自己心情舒畅，我以自己的体验作证，焦虑导致拖延，拖延加重焦虑，是没错的。所以若要心情舒畅，最好缕清这焦虑的来源。若有兴趣，也可以跟我一起捋一捋，是否有以下几点：
1.偏完美主义者 无论所做之事大小轻重，不愿将就应付，事事花精力，结果事事都不完美，甚至一塌糊涂。借用内环幕僚长（微博）的话，完美主义是人生大敌，它虚假、不鲜明。
首先完美主义阻碍行动。做事前瞻前顾后，怕事情做不好，怕事实证明自己其实没那么优秀，无法行动导致拖延。
其次完美主义限制格局。在现有的条条框框中精雕细琢，在低维度的小世界对着细节自我陶醉，却忘了还有更高层次的风云。狭隘的背后，就是很难有创新性、发散性的思考。这种小格局的自满，会限制一个人的远见和卓识。
最后完美主义隔离信息。许多时候无法与外界交互也是因为完美主义：因为你已经在各方面锻造好了，并且准备把每一个点都焊死，跟别人的体系很难兼容。
 2.预期大于现实，欲望大于能力 偏完美主义促使自己定下过高的预期，而实际能力或实际付出与期望差距过大，产生挫败感。
 3.任务拖延与丧失信心的双重打击 因为1造成很多事没法按时完成，而2增加了自己做事的无力感，产生焦虑。关于这一点，是焦虑引起了能力不足，还是能力不足导致了焦虑。微博”成都吃货超人“说，是焦虑导致你的能力不够，因为焦虑的本质是把注意力放在还未发生的事上，无法把注意力放在自身和当下，当然会感到空虚，非常无力。
 4.恐惧感 其实对我而言，这种焦虑深处隐藏着一种“想象的恐惧感”，即无法对“未完成事务”追责人交代，处在“追责人可能下一分钟打电话过来要求交材料”的不安之中。未知、不确定的恐惧比已知的恐惧更可怕，这是拖延症的纸老虎。
 其实吧，拖延症的根源还是在于焦虑，我从别处寻得缓解焦虑的几个建议：
常人思维：把注意力从远处的未来往回收，停止想象，着手去做。做好手头小事，在转移注意力的同时，也积累信心。 佛系思维：我知道我很焦虑，但我并【不试图】做些什么来逃避它。我躺平。 超脱思维：我接受、喜欢这个焦虑、懒惰、贪婪的我。我所有的能量，不应该浪费去抵抗焦虑，而应用来发展发自内心想要的我。   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>碳与氮的故事</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2020/%E7%A2%B3%E4%B8%8E%E6%B0%AE%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2020/%E7%A2%B3%E4%B8%8E%E6%B0%AE%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</guid>
      <description> 资源丰富，相安无事 任何生物的生存离不开C、N，植物和微生物也不例外。C的转化通常同时伴随着能量的流动和生物体的构建，而N的转化通常仅涉及后者。植物的C和能量获取可以通过光合作用，自己动手，丰衣足食，而N则需要从土壤中吸收。而大部分的微生物和我们人类一样，是化能异养的，C及能量、N的获取都需要借别人（植物、动物等）的。因此，在土壤中，植物只有对N的需求，而微生物同时对CN有需求。对微生物而言，通常N有余而C不足，主要是由于（1）微生物对C的消耗远大于N，除了消耗C用于维持生存进行呼吸外，还要用于自身繁殖。（2）N的缺乏并不限制C的消耗，而C的缺乏直接限制N的利用。
缺C是土壤的常态，无论N是否充足。在这样的状态下，植物对土壤的首要需求是N，而微生物的首要需求是C。
 资源缺乏，开始争氮 植物与微生物的资源争夺战是针对N等营养元素而言的。在N充足的条件下，大家相安无事；在N缺乏的条件下，植物与微生物开始争夺N资源。
在获取N资源的能力方面，微生物远高于植物。植物吸收N主要以NO3-、NH4+和少部分小分子有机氮的形式，在N资源缺乏的情况下，上述资源均极为有限，而大量的N矿存储在土壤的有机氮库中，需要挖矿人开发，将锁在矿物（植物残体、难降解有机氮等）中的N挖出来，才能被微生物和植物利用。
挖矿人毫无疑问是微生物，相当多的微生物可以自身分泌矿化酶，对土壤有机氮库进行瓦解和降解，降解后的有机氮小分子以及继续被微生物矿化产生的NO3-、NH4+，就可以被植物和微生物吸收利用了。因此，在N缺乏的情况下，除了天降甘露（施肥）之外，微生物矿工是植物获取N的主要来源。那么问题来了，人家微生物自己还缺N呢，怎么会给你用？问题很简单，微生物更缺C呀，而植物是产C大佬。
如果你是微生物，你会跟植物争夺N呢，还是跟它做个交易？如果你是植物，你会选择跟谁做交易？
 微生物的策略 聪明的微生物选择做商人争取双赢，脑袋不灵光的选择死磕到底，还有耍小机灵的微生物骗取资源。在植物面前，是庞大的矿工市场，可以挖N矿的生物多得是，而我是C垄断制造商。因此，在供求市场上，稀缺资源是植物，而不是微生物。摆在植物面前的问题难题是，我应该招募哪些微生物来给我打工呢？
 命运共同体—真菌。真菌最早站出来并脱颖而出，真菌的优势不仅在于可以挖矿，更在于它的菌丝可以像植物根系异养伸长，这极大增强了其获取N矿资源的能力。在漫长的互惠相处过程中，一部分真菌甚至和植物根系达成了深度融合，成为内生真菌，其C由植物供应，而它专门负责挖取N框供植物利用，我们称之为命运共同体。当然还有外生真菌，其优势在于可以挖难降解的N矿，与内生真菌相辅相成 贸易合作伙伴——招募细菌。如果说内生与外生真菌是植物根系的长期合作伙伴，那么招募细菌相当于短期的贸易合作伙伴。植物根据自己的N需求，可以通过根系分泌物来吸引招募一部分微生物为期打工，这部分微生物被分泌物的C资源吸引，激活大量休眠微生物后，疯狂挖取N矿，除自身利用之外也供给植物利用。 狡诈的商人——骗子细菌。一些“聪明”的微生物在长期的合作中发现了一些漏洞，根据植物根系分泌物发布的招募信息（信号因子），这些微生物可以捏造其自身简历以骗取被招募，从而只获取C资源而不供给N资源。 真正的敌人——N消耗细菌和古菌。土壤中有部分细菌和古菌在有氧条件下可以将NH4+氧化为NO3-，而NO3-极易流失，在厌氧条件下NO3-易于被反硝化为气体流失，这些微生物是土壤N流失的主要推动者，也是植物的敌人。因此植物在进化过程中发展成干扰机制即通过化感作用抑制这些微生物的发展。   人类的战线 识别：谁是朋友，谁是敌人？
加入战斗：如何有效地帮助朋友和打击敌人？
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>