<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>进步 on Pylone&#39;s Blog</title>
    <link>https://pylone-w.github.io/tags/%E8%BF%9B%E6%AD%A5/</link>
    <description>Recent content in 进步 on Pylone&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pylone-w.github.io/tags/%E8%BF%9B%E6%AD%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>熟能生巧是真的</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2021/%E5%AD%B0%E8%83%BD%E7%94%9F%E5%B7%A7%E6%98%AF%E7%9C%9F%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2021/%E5%AD%B0%E8%83%BD%E7%94%9F%E5%B7%A7%E6%98%AF%E7%9C%9F%E7%9A%84/</guid>
      <description>早上开车的路上，发现买车一年来，经过每天上下班开车的训练，自己的驾驶技术越来越好，尤其在临时变道的技巧上比以前有很大进步，这个技巧平时并没有刻意训练，而是在每天的实战中无意识地不断进步。这有力证明了坚持训练的意义。
这同样可以运用到写论文啊。
以前总是把自己写不了文章归咎于自己没有这方面的天赋，这个想法是偷懒的、不思进取的，其实写论文更多可能是一门技术活，这个技术不是天生就有的，即使是在这方面有一点天赋的人。这个技术是需要训练的，这个训练是每天不断在实战中发生的。即使再有心里障碍，也应每天腾出一点时间，进行写作。
道理容易理清楚，决心也随之而来，计划便提上日程。可实施总有困难，总有懒惰和畏难情绪作祟。需要克服。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的原则</title>
      <link>https://pylone-w.github.io/2020/%E6%88%91%E7%9A%84%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%AE%97%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pylone-w.github.io/2020/%E6%88%91%E7%9A%84%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%AE%97%E6%B3%95/</guid>
      <description>说到算法，我们一般会想到模型。一个好的预测模型，一定有一个经海量数据训练、深度学习后的精准算法。《原则》一书将”算法“的概念引入成功学。在成功学中，我们的人生可比作模型，一个有所成就的人，拥有一个成功的模型，这个模型使他在遇到人生的各种变量时，学会准确决策，走向成功。这个模型的算法，就是原则。
谁都想拥有一个完美原则，就像拥有一把绝世好剑，但，好剑也是由钝器不断磨练而成的。要好剑，你得先有铁。同样，想要适用于自己的完美原则，首先要从设立粗糙的原则开始。
我的粗糙原则从4个字开始：识、魄、做、专。总体的核心思想是，刷新对“成功之法”的认知，在正确认知的基础上有勇气做决断，决断后有执行力去实施。
1.识  资产思维。跳出白领、打工者思维，为自己的事业打工，而不是出卖劳动力，沦为工具人。（1）工作不会让人发财，不会！不会！不会！（2）职场上一份做三份表现，不想表演只想做事，那去丛林为自己打工。（3）日常三省：“还在出卖生产力吗？得到生产资料了吗？又在无效努力了吗？”（4）很多人不但不敢相信自己的双手可以创造财富，还对财富有深深的误解：要么以为要有高人指点，贵人相助，或者自己变得完美，才配拥有金钱。
 需求思维。赚钱的底层逻辑是，寻找市场真正的需求，或没有被完全满足的真正的需求，提供价值交换财富，它不包含：特辛苦，特牛逼，特有情怀，特为梦想窒息。这个世界一定有还没有满足的需求，它就是你的财源，否则世界早就帕累托最优了。市场真正的需求一般不是调研做出来的，如苹果手机，市场的真正需求是【不带评判的观察】出来的。
 减少内耗。犹豫就会白给，犹豫造成精力内耗。消耗你的是被痛苦的操控，想要又无法取舍迈出实质性一步，代价就是虚度整个年华。当消耗意志力不足以支撑日常生活，或者无法实现心中理想时，我们需要从源头切断这种思维方式：审慎的看待自己做的每一件事情，精简那些“不想做又不得不做”的事物，少消耗自己宝贵的能量财富在不想做的事情上。
 停止内卷。人生最大误解之一，就是以为一切都是努力可得。观察，核心，复制，守正出奇，四两拨千斤。
   2.魄  敢放弃。腾出精力专心下一件事。勇敢的放弃，允许暂时这个坎就不过去。时机成熟的时候，坎已经不在是坎，只是个小水坑而已。（1）自己选的路，说不走就不走了，能够无负担地放弃，才有专注和长性的自由。（2）直面放弃。恐惧有点像一团有点凉的气，接近它凉飕飕的，会脑补这到底是什么，是不是有大魔鬼躲在里面，但如果一点一点的走进这团凉气，一点一点挪动身体穿过它，时刻担惊受怕的大魔鬼根本影儿都没有。它，真的只是一团凉一点的气而已。
 敢失败。（1）“没有人保证你能成功，但是你不这么选，你就永远只能当一个看别人打球的观众。”——电影《点球成金》。（2）穷成这样还怕这怕那？中产阶级还好说，家里有几千万资产，怕输，怕被败光了。搞笑的是很多底层，本来就一无所有，还怕这怕那的，你都输无可输，退无可退了，还怕失败？
 无视别人期望。不是战胜别人的勇气，而是不管其他人对你有何冀望，你始终坚持做自己的勇气。破掉“爬职业椅子被评价”恐惧，“放弃大众期待的稳定工作”恐惧，这一系列恐惧套路就洒洒水一般容易了。我心中那个“要做符合父母期待的人，要符合社会标准的人”的严苛的声音就不再起作用了。
   3.做  先做再想，多做胜于多想。
 多试错才能小成本成功。
   4.专  找到你的刀锋。对大多数人，首先要成为一把刀，它就是你的强项，你赖以生存的东西，越聚焦越鲜明，就越锋利。更加聚焦，更加深挖自己具体的核心优势，才是大多数普通人的出路。什么让你最有热情，就要多去试，什么给你最好的反馈，就要去加强，什么给你最舒服的输出场景，就是你的战场。这也是一辈子兜兜转转、迷迷茫茫、没为自己活过的人，永远不可能体会到的。就是这种人刀合一的快感：你和你的天赋，你在你的战场，你已经给世界捧出了最好的礼物，即使它被汗水浸得皱了，即使它还不够闪耀，于己已是最好的答案，于心已经无悔无憾。
 奥卡姆剃刀剪枝。不断聚焦收敛，不做不重要的事。目标纯粹。
 持续专注。持续focus一件事，就一定会有方案和进展，包括在梦中。
   “If you really believe in what you’re doing, work hard, take nothing personally and if something blocks one route, find another. Never give up.”
Laurie Notaro</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>